是咁的 ，照顧過我嘅護士死咗

是咁的，照顧過我嘅護士死咗。

我天生好似玻璃先生咁好容易骨折，但屋企唔係幾廿萬未開頭，所以成日托住隻斷手斷腳去輪街症。

由於係醫院常客，自然同啲護士醫生混到好熟。

當中有個特別靚女嘅護士叫林林，皮膚又白，包喺護士制服下嘅身材玲瓏浮突，好似瘦版嘅蒲藤惠。

次次喺醫院比林林照顧完都忍唔住要打個丁，結果太用力chok隻手又甩骹。

今日又入院，先知林林猝死咗。

留名

太早見到個post

LM

唉，隻手又唔爭氣

加返示意圖比大家

「該燴喇，報紙話佢屋企有冰壼呀，你慌佢唔係吸毒嚟咩？」

隔離病床個大媽用唔咸唔淡嘅廣東話發表偉論。

明明佢都有受過林林照顧，應該好清楚佢唔係咁嘅人嚟。

其實我同林林好少深入咁交流，連正正式式咁食個飯都未試過，最多都係喺樓下買下小食佢食。

林林得十五分鐘食飯，我見佢成日未食飽又要做野，所以會主動買啲小食比佢。

「我買咗牛雜你食呀。」

我會借啲已嗌痛，叫佢過嚟，偷偷地展示我走私入嚟嘅野食。

金仔又出故lm

林林會反我白眼：「大佬呀，我好忙架。」

但身體卻很誠實，聞到啲香味佢就會打哂鼓，然後紅都面哂咁揞住個肚仔，好似唔想比我聽到佢肚餓嘅聲。

「食嚿先繼續啦。」

我會餵佢，隊舊野去佢嘴邊。

雖然林林成日西口西面，但送到埋口都會食，一食野個樣就好似飲到母乳嘅bb咁好幸福，我見到都會心甜。

「我做野先喇。一陣再食。」

「等你呀。」

林林轉身，額前嘅髮絲晃動，嘴角微微上勾：「多謝。」

依個轉身，靚到好似歐洲油畫咁。

本身我係買魚蛋牛雜依啲熱食比較多，但林林好多時都淨係拮左兩舊塞入口又要繼續做野。

次次話一陣再食都成日唔見咗人，到佢收工交完更再上嚟搵我，啲魚蛋牛雜已經凍哂，但佢堅持要食埋佢。

「醫院有微波爐架嘛。」

「成日食叮野唔健康架。」

「最唔健康嘅野我都做緊啦，驚咩喎。」

「下？你做緊咩咁唔健康？」

「護士囉。」

後來我轉咗買肥姐，反正本身就凍，佢幾時食都得。不過同平時一樣，佢都係食少少又要做野。

我有時唔太明白，點解香港咁多人病，但啲病人又唔係講廣東話。

長時間留院嘅我經常聽普通話，尤其係大吵大鬧打醫生搶護士名牌嗰啲，一係就普通話，一係就唔正嘅廣東話。

其實香港醫院都幾有特色，應該無乜地方嘅醫院係外來人仲多過本地人。

「係咁架啦，新香港人丫嘛。」

放眼望去十個床位，八個都係新移民。

我諗，無咗佢地，啲床位會鬆動好多。

Lm

有次見到林林急急腳拎住包野衝入廁所，差啲撞到我，佢記得我好易骨折，即刻避開。

不過顧此失彼，撞到另一個女廁出嚟嘅大媽，跌咗包野，比佢操媽逼咗幾句。

林林就誠懇咁道歉，到個大媽一行轉背佢就反白眼反上宇宙。

「有無撞到你呀？」

我幫佢執起包野：「無呀。你拎住包尿片做乜呀？」

「咪問啦你！」林林搶走包尿片就入咗廁所。

佢咁尷尬，即係佢自己鴨啦。

林林嘅同事兼閨蜜德仔見到，走咗埋嚟：「無時間屙尿係咁架喇，你仲問。」

德仔係個基佬，個樣好搞笑，好似清潔龍阿德，我見親佢都忍唔住笑，同埋叫佢執垃圾。

金仔
留名

你唔喺fb講, 我都唔記得咗我個轉校生故仲追到一半

遲啲由頭嚟過

「有無咁誇張呀？」

「都有啲人會鴨片嘅，無時間屙尿丫嘛。不過林林極端啲，佢計哂話一更九至十個鐘如果屙四至五次加埋來回時間就無左十至十五分鐘，可以睇到一至兩個病人喎。」

「一更唔係八個鐘咩？」

「你返工老闆夠同個講八個鐘啦，唔使執手尾呀？」

德仔拍拍我膊頭，就話要做野走咗去。

我同醫護人員唔同，有的是時間，於是就等林林出嚟。

「咁搏呀？」

「你企喺度做乜呀？」

「德仔講咗我聽喇。」

林林又成塊面紅到番茄咁，揞住下陰，好似咁做我就唔知佢換咗片咁。

「我去做野先。」林林耷低頭，急急腳行過咗我。

lm

有時間換片咁點解唔去廁所？

德仔話有啲人會鴨片，貪可以瀨兩三次腌到頂唔順先換，咁就可以去少啲廁所，多啲時間照顧病人。

當然林林亦係當中更為極端嘅存在。

後來我喺德仔口中聽講，林林做咗護士之後，可能因為內分泌失調，搞到本來一個月一次嘅月經，變咗幾個月先嚟一次嘅四季經。

我開始好奇點解林林要為咗份工而去到咁盡。

「人工包架嘛，唔係邊有幾皮野一個月呀？」出院後無耐，我同朋友阿連一齊飲酒。

「做得咁好pay嘅工就預咗辛苦，條路自己揀，仆街唔好喊。」

林林無喺我面前喊過，唔知佢自己一個嗰陣又有無喊呢？

「份份工都辛苦架啦，我地夠日日做狗啦，都無幾皮一個月呀。」

「但我地有一個鐘食飯，唔使鴨片喎。」

「所以咪得皮幾，唔係幾皮囉。」

金仔

仆街，又早咗入金仔嘅新po

阿連一口灌左啖酒：「你咪話我話佢丫，隻臭雞一定係想搏到盡快快脆脆轉去私家醫院，之後就unun腳唔使休。」
「可唔可以唔好成日話人臭雞？」

平時阿連都周街叫人係雞，老母又係雞條女又係雞公司女同事同年紀嘅都係雞年紀大就臭閪ig女神又係雞明星又係雞。

已經到咗只要有塊閪，眾人皆是雞嘅境界。

平日聽到佢話啲女係雞我都無乜反應，唔知點解聽到佢話林林，就有種唔舒服嘅感覺。

四季經

節省m巾

halo！

加速

「個靚女護士係男定女呀？」

「女囉。」

「所有女人都係雞，佢係女，咪雞囉。邏輯學上嚟講我有無錯先？」

阿連已經全身酒氣，面紅紅咁。

我無再爭論，事關相比我嗰少少不快，阿連比我更唔開心。

佢唔覺唔覺飲咗好多酒。

事關今日係佢第七次戴綠帽，佢話今日係慶祝佢第七次除帽嘅紀念日，決定唔再愛了，也決定不恨了，把整個靈魂關在永遠鎖上的軀殼。

其實唔怪得佢，媽媽又跟佬走，暗戀嘅女仔又被人追咗，初戀無同女朋友搞野但女女同個第三者搞咗，之後仲有六次被人以唔同嘅理由飛咗佢。

金仔終於再出故

多謝你支持

我想同佢講，總有一日佢會遇到個唔係雞嘅女仔，但佢已經絕望咗。

當同一個人培養咗幾年感情都可以轉瞬幻滅，阿連個心已經自動裝上濾鏡，眼中所見嘅女人樣都變哂家禽。

「唔好飲咁多喇。」雖然叫咗三輪半打一六六四，但我其實飲咗唔夠半枝，其他都比阿連清哂。

發表完偉論嘅阿連，情緒由高漲回落，耷低咗個頭，男兒淚滴落喺有水珠嘅一六六四酒樽上面。

「我做錯咗啲咩⋯⋯」

我睇到好心痛，但又咩都做唔到。

突然，阿連肌肉抽搐，嘔哂白泡，成個人震哂，失咗平衡跌落地下。

巨響令酒客望過嚟，侍應同老闆娘即刻過嚟

我嚇到呆咗陣，埋去望佢點樣。

「阿連你點呀？唔好嚇我呀！連！」

我點拍佢都無反應，再諗返佢飲得咁急又飲咗咁多，懷疑佢係酒精中毒。

「叫白車呀！」

「依度咁近，搵人揹佢去廣華啦！」

「有無人？有無人幫手呀？」

我即刻大叫，環視酒吧嘅客人，個個你眼望我眼，有啲就唔同我有眼神接觸，好似唔想比老師問問題嘅學生咁。

忽然間，我覺得自己身處嘅地方，好陌生。

我知情況危急唔可以再拖，最後我咩都唔理就揹起阿連跑出酒吧。

咔。

腳骨骨折，劇痛衝上大腦，但我唯有咬緊牙關跑快兩步。

金仔！！
未睇文先劉明

多謝你

halo夢巴

你好

終於去到醫院，其實只係五分鐘多啲嘅時間，我全身都唔知幾多度骨折，但都成功交咗阿連俾啲姑娘。

「急性酒精中毒。準備洗胃。」

靚仔醫生好似吳啓華，連啲一舉一重都好似程至美，以為自己睇緊妙手仁心。

我見阿連入咗手術室，本來想等到佢出嚟，不過體內骨骼不停抗議，我唯有慢慢行去骨科。

「哇你搞咩？」

林林拎住個尿壼喺我面前行過，見我成身汗表情痛苦咁就問我咩事。

我都未嚟得切答佢，意識已經被黑暗籠罩。

到我醒返，就聞到骨科病房獨有嘅爛肉臭味，而我嘅右腳、頸同兩個膊頭都安咗固定器。

「你成隻烏龜咁。」

「咁你拉我落公園放生啦。」

一醒就見到林林，佢啱啱幫我調較返托住我右腳條吊帶。

「無你咁好氣。做乜嚟呀你？搞成咁嘅。」

我將揹阿連嚟醫院嘅事講畀林林知，佢哼咗一聲，本身想彈我額頭，但後尾轉為用雪白嘅食指喺我眉心點咗吓。

「你呀，又唔係唔知自己身體點。」

「咁我朋友有事，我唔可以唔理架嘛。」

「你都幾有義氣喎。」

「少少啫，唔通由佢死咩。」

「依個世界好多人會由得人死架。」

突然多咗人

好睇咪多人

呢個咪我偶像？
幾時可以做西樓的男人

係金仔啊

暑假先攞咗本幫人訓覺俾你簽名

加油

係西樓

LM 金仔hello 新fans

又氹我開心

你咪e神？

我係你小粉絲，有你本窮郵差

你好！

halo

早咗入嚟
好鍾意睇樓主啲教故

之前唔係話休筆一年咩？
等咗好耐了 金仔出品必屬佳品

應該唔係簽劉嘢

感謝支持！

多謝！

咩係教故

我諗返起喺酒吧嘅客人，又唔可以否認林林嘅講法。

不過人地幫我係人情，唔幫我亦係道理。

無人會想無啦啦比白泡整污糟，無人會想本來用嚟放鬆嘅時間被依啲突發事打斷。將心比心，我都唔會想。

既然係咁，唯有自己頂硬上。

只不過，大家都好似習慣咗唔好理外人嘅事。

以前我以為大陸先係咁，原來不知不覺間，香港都變成咁。

可能係香港嘅大陸人多咗，又或者係大陸化嘅香港人多咗。

「嗯，幾好，你咁樣。」

林林點點頭，向我豎起拇指，之後就走咗去照顧其他病人。

藤浦惠
金仔啲故真係次次都睇得好心酸
同好反映時事

佢真係好正
對上次有衝動要出故帶出一d message係2016年，又係咁上下二月尾三月頭，當時係自殺潮，依家仍然有
結果我都好似改變唔到乜
但我明知改變唔到乜野，今次都係忍唔住想寫醫護人員
都係嗰句，希望社會上嘅理解多一啲

感謝！

好耐無見

轉校生呢？

有甜嘅話我會理解得好啲

金仔啊
太早入黎添

暗中重寫緊
未滿意唔敢po

我話嚟緊一年會好忙好忙，不過我選擇咗捱眼訓出故
我覺得我要寫依個故

會甜到漏

早入早享受

所以話靚女真係唔好亂向毒撚示好，一舉手一投足都好易令人亂諗野。

好就好在我知自己係個毒撚，所以絕對唔會做越界嘅行為。

示好頂多停留喺買肥姐比佢食。

一份小食嘅距離，啱啱好，大家都唔會受傷。

最主要係我唔會受傷。

我拎起手機搵阿連，佢有覆我，證明無事。

「死過返生有無對女人改觀呀？」

「無呀，考慮緊中途轉機，個醫生幾靚仔。」

佢仲咁生猛，我諗暫時唔使擔心阿連住。

話左你gay架啦

今次嘅金仔嘅職業係全職病人(骨科)

留返fb同ig比新舊未科勞嘅讀者

ig：begoldenyung （希望新舊讀者follow返，因為ig story入面貼link要夠1萬人先用得）

有正職的！只係成日入廠

咩老細肯請個成日入廠嘅員工咁有良心

金仔我是來留名的

追到直播

正苦工啲文員仔？

感謝！我加速！

謝謝！

是咁的，我嘅職業係ptbf

話說骨科病房出名臭，因為唔係純粹得我依啲閉合式骨折嘅病人，仲有好多意外，有開放性傷口同開放性骨折嘅病人。

佢地嘅傷口好多時會有爛肉同甩皮嘅情況，要爛唔爛嘅臭味好獨特，一試難忘。

所以常人以為入到骨科個個都淨係戴住個龜頭套嘅想像係錯嘅，醫院同病房始終係個核突嘅地方，骨科都唔例外。

房內好幾個病人都有唔同程度嘅傷口，問完先知琴晚巴士撞車，三死二十傷。司機無死，自然要受千夫所指。如果我係司機，死咗去好過。

我上網搵新聞，全城都講緊依單奪命車禍。

聽講個司機連日工作十三粒鐘，所以事發嗰陣作出錯誤駕駛判斷，先引致悲劇發生。

留言區指責司機不得好死，好心做咗咁多粒鐘就休息下，咁嘅司機真係累人累物⋯⋯

人都好似習慣咗要搵出一個承擔惡果嘅壞人，相反就對大機構大公司好寬容同仁慈。

遺書故好好睇 好有睇me before you個時既壓迫感

之前睇都係睇書，今次終於live到

我已經寫咗本書宣傳都無客搵過我！

過獎

我做你個客

恭喜你解鎖咗成就

謝謝你！

紅字巴打唔使昆我，hehe搵返西樓

第一次睇你嘅故，唔錯

多謝你！

金仔又有故

Live左好睇留名
不過係咪一定sadend?

今年一個之嘛

支持！

我唔識定斷
林林一定會死的，重要的事中間佢有無快樂過
同埋佢之外仲死幾多個

其實可以嘅寫更加多時事背景嘅故
例如人工島陰謀 大學白色恐怖等等

一直以嚟都好少留你名
其實一直以嚟每個故都追晒
ptbf 個故帶我走過第一次失戀嘅低谷
遺書 雖然我生於一個都叫小康之家
但都教曉我珍惜所有擁有嘅野
傳心師等等有好多故貼緊時事
你覺得冇改變啲乜
但其實喺我地心目中你透過你嘅文字
令我地對依個社會發生梗嘅事有更深嘅體會
令我知道唔係殃及唔到我就係唔關我事
所以多謝你用依個方式去喚醒我地嘅意識去關心多啲呢個社會

屌太早入嚟

依個fb有不定期更新

睇到我眼濕濕好感動
多謝你！

早啲享受啦～

我唔想林林死呀日日做到成隻狗咁仲要死好慘

留名支持

睇到呢個reply笑到

原來要10,000咁多

太快㩒入嚟
做錯事

Live

惡毒嘅詛咒同辱罵永遠落喺有感情嘅人類身上，而可以理性咁將矛頭指向大機構嘅人總係少之又少，可能十幾個留言先得一個咁。

同面對環保撚問題一樣，人習慣咗將矛頭對準會激嬲自己嘅對家身上，相反由得可以盡最大努力推動環保嘅大機構繼續逃過被問責嘅命運。

不過都難怪，始終麥當勞唔會有把聲叫你唔好用紙巾，唔會激嬲人。

同埋一間所有工具都唔環保嘅公司突然有一項環保政策（節省成本暫且不提），就會令人眼前一亮，所有人都會好感動。

但無人記得坐擁最多資源嘅機構，喺推動環保上可以做得更多。

就好似一個日日打老婆嘅男人，有一日突然唔打，佢老婆就會好感恩佢嗰日唔打佢。

講遠咗，但喺香港，其實社會有好多問題都大同小異。

真正造就問題，令悲劇出現嘅遠因往往都同大環境，政府機構同公司嘅運作有關。

巴士失事如是，醫療事故如是。

我都未寫到佢個人深入故事，留返啲慘先呀你

不停同佢地講加油

我研究左好耐，唔夠1萬唔可以用「推上去看更多」，有啲唔方便

推
完全睇到出邊班反醫護連登仔有幾撚On9

多謝

我希望如果有人睇到，願意睇，會可以喺個故感受到醫護人員嘅辛苦、兩難同抉擇

睇完都要鬧，始終每人有言論自由，我無得講咩

但我始終相信普通人，都唔會忍心見人痛同辛苦

淨100正皮加更文

巴士都好啲，只係工資唔夠，人手不足。就算要train一個司機，講緊一個月就可以有新血加入。

反觀醫療人員，唔只人手不足，再加埋床位不足，連病人都多，仲要每個人都起碼train幾年先有資格落場，起醫院又唔係一時三刻嘅事，依個結構性問題唔係依家話想改就改到。

而結果，就係醫療事故成日發生。

每個醫護人員喺手術同照顧病人嘅時候都會打醒萬二分精神，因為一個小錯誤都可能會死人，所以每當有咩手術完咗，我就會見到德仔同林林佢地好攰。

德仔嘅攰係表現出嚟嗰種，死蛇爛鱔咁。嗱，又俟住牆恰著咗喇，吹咗個鼻水泡出嚟㖭。

反醫院果d 人好幸福
自己/身邊既人冇入過去醫院

btw, 我是來lm 的

淨200正皮加更

林林呢，你就唔會覺得佢有咩問題。

佢嘅語氣態度同行動都同平時無分別。要西你面就西你面，要反白眼就反白眼。

但細心留意，就會見到佢成日用力眨眼，同眼白多咗紅筋。

佢兩個同其他護士琴晚搞完單炒車，今日都一定好攰。

作為一個體貼嘅病人，我今日都係乖乖地安安靜靜，免得加重佢地嘅負擔。

痛就緊係痛架喇，話哂都三度地方骨折嘛。

但入得醫院嘅，邊個唔痛丫？

反正我咁多年嚟已經習慣咗，所以依種程度嘅痛楚我絕對可以安靜咁忍到佢好返。

當然，我點都無諗到醫療事故之後真係會發生喺我身邊嘅人身上。

我都係後來先知道，所謂嘅悲劇，其實真係無人錯。

而我做到嘅，只有心痛，喊，同埋接受。

其實我都好少去醫院
btw，多謝你！

Live左

感謝你！但我攰了

正皮減負皮每過一百會加更
btw感謝咁多位讀者嘅厚愛科勞返我ig，非常感動

留明

新讀者
樓主嘅文字好有感染力
會繼續追！

留名睇金仔

正評左喇
再一次多謝你
捱更抵夜去寫出依啲社會問題

啱啱實習完嘅學護嚟留個名，加油

太早見到呢個po😭😭😭

終於等到你

日日係急症室同d大陸人，新移民，綜援佬鬧交的護士（學生）lm
個個病人都係有濃烈口音，有d直情講普通話
唔講以為自己係大陸醫院做緊護士

支持

乜係肥姐

「你成隻烏龜咁。」

「咁你拉我落公園放生啦。」

好鍾意呢2句
加油

「死過返生有無對女人改觀呀？」

「無呀，考慮緊中途轉機，個醫生幾靚仔。」

好正
風趣幽默

支持金仔

睇到灰

帶定紙巾追故

好感動呀金仔出故 cd rom表示第一次lm

我由細到大都有成骨不全症，俗稱脆骨症，總之你當我直情係《不死劫》入面個玻璃先生就啱。

病理學嘅野唔講啦，我係屬於第三型嘅脆骨症，身材比一般人矮啲，而且對眼係藍色。

加上生長得比一般人慢，所以即使廿幾歲睇落都只係十八歲青年咁。

我出世嗰時係開刀，聽講媽媽喺條腰度打咗十四枝麻醉針，之後先順利生到我出嚟。

佢依家五十幾歲成日話腰痛，懷疑就係因為嗰十四枝針。

過獎了

多謝你呀

唔寫唔安樂，條路自己揀，眼訓唔好喊

你都加油呀！

追我文啦

久等了

我都聽好多，真係好扯火

廣華出面間小食店，未食過快啲食

我都中意呀～多謝你

thx！

感謝

多謝支持

未寫到灰野喎，好似係

多謝支持！

自己就入呢行

唔準打丁

多謝cd rom

你同你樓上係咪有關係兩個都薄荷

樓主寫得好好
字裡行間都反映左好多香港社會而家既問題

久仰大名第一次追金仔既故

樓主咁有心，留得咁hea你都覆
平時好少睇網上小說，今次試下追下先

新讀者 希望嗰故比到林林一段幸福的時光 好鐘意作者描寫林林嘅手法

「好彩當年無新移民爭床位，唔係你可能死鬼咗喇。」

媽媽好憎新移民，但佢地搶資源依啲並唔係憎恨嘅主因，而只不過係因為佢同大媽喺地鐵度理論，叫佢咪比個仔周地屙尿。

咁你知啦，依個年代啲大媽唔講得笑架嘛，當年做過紅衛兵架嘛，咪打起上嚟。

我媽媽食過下夜粥，完全掌握咗硬食嘅真髓。

但佢條氣唔順，就同個大媽大打出手，仲比人放咗上youtube。

自此我媽媽就好憎新移民，加上我大個仔，佢又知醫院極多普通話人士，所以直情唔嚟探病咁滯。

我都唔想佢嚟，事關佢一嚟醫院就變蝗蟲獵人，衰在佢乜野睇唔過眼嘅野都要出聲，所以成日發生衝突，最後又搞到騷擾到病人。

「依度香港呀！你估大陸呀？」

雖然每次媽媽發聲都係單打獨鬥，事關依個年代，已經連幫下口嘅人都無，但佢仍然堅持住。

「咁排隊係咪原則問題先？唔想排隊搭火箭丫笨？」

「咁唔好吐痰係咪原則問題先？整污糟條街佢係咪奶返乾淨佢先？」

「咁唔好食野係咪原則問題先？喺地鐵打邊爐丫笨。」

「咁唔好嘈到人係咪原則問題先？插喇叭播丫笨！」

我媽媽真係好勁，女強人嘅部分好似麥太，巴辣嘅部分又好似葉德嫻。

做人太有原則，通常都好辛苦。

好在媽媽夠堅強，永遠無喺我面前呻過苦。

佢啲骨頭好硬淨，同我完全想反，幾廿歲人都唔使飲安怡奶粉。

加油呀！

過獎過獎

體會下追live嘅痛苦同樂趣

會比大家甜下放心

金仔
live 左喇點算

pish

一直都冇韌科勞

忠實粉絲留下一個名

狠狠的等！

pull

科勞我啦

多謝忠實粉絲！

至於佢少嚟探我，我向來無乜介意。

一來媽媽做野都忙，二來因為依個病，由細到大出入醫院嘅次數多到數唔哂，啲程序等等都做慣做熟。

我琴晚因為昏迷先入咗嚟急症病房，但我依啲年青力壯嘅毒撚通常一至兩日左右就出院。

「喂！薯片！知你又入院我即刻嚟睇你呀，係咪好有你心呀？」一個身材偏瘦嘅短髮女護士走咗過嚟我身邊。

好少女仔carry到短髮，通常carry得起嘅都係靚女。

但可能我睇咗十幾年慣哂，對佢個樣已經無感覺。佢好似細波短髮版嘅星名美津紀。

「點呀零食妹⋯⋯」

佢二話不說就塞咗粒朱古力入我口。

「係咪好甜呢？」

「甜得滯⋯⋯」

「啱架喇！比你送啲苦到抽筋嘅藥架嘛。」

For我啲眼淚用架咩打丁

趕paper表示未追故 lm睇午餐肉

人都死埋仲加到甜

對於必死無疑既結局有d sad

好想金仔全部故都可以出書真心高質

我啲故好歡樂的

趕paper要緊！

睇佢死之前

唔係每次都出到，真心出版社係逐個故睇人氣同正皮

同大家介紹返我嘅青梅竹馬，佢叫十八子，因為佢姓李，十加八就變木，連埋子就變李。

依個女人好迷日本野，哈日族一名，對有「子」字嘅名情有獨鍾，比如吉川春代子、大卷次子、次所舞次子、盅穿牆子、北川景子依啲，所以先改做十八子。

佢鍾意食零食，以前中小學成日捧住包野食周圍走，所以我就叫佢零食妹。

小一同班到中六，直到出嚟做野，真係孽緣，不過我地唔同大學，最主要係佢成日嚟搵我。

原因不明，可能覺得我依個脆骨症病人好有趣卦？嗱，一定唔係鍾意我，唔使諗多。

十八子啲男朋友好似八十年代嘅香港電影咁，百花齊放，一套落畫緊接另一套，唔會睇得上我依啲A0毒撚。

不過不得一提佢中學嗰時幾好丁。

（300,400,500正皮數加更會今晚找數）

十八子示意圖

見到金仔開新故梗係要黎撐場啦
雖然睇你咁多個故都會有時睇到有啲灰 但係真係好欣賞你會為社會議題寫個故出黎 加油呀我仲等緊轉校生㗎

快啲瘋狂虐我心

Live左！

live 了

輕輕一pish

lm金仔故 ptbf同寫遺書fans

睇IG先知金仔有新故，正皮留名

寫自己想寫嘅嘢，加油！

十八子靚女，但爛玩，所以細個我都無諗過佢會做到護士。事關佢直到中四嗰年啲測驗都係零分。

但無可否認佢係聰明嘅，想追一定追得返，差在有無心架啫。

有段時間佢請咗成個星期假，我估係病卦。

之後有日返學無啦啦拍我枱，雙眼發哂光咁對住我。

「薯片！我要做護士！」

見佢個勢咁猛，我都輸人唔輸陣，大大聲對返佢講：「我！要！做！車！手！」

唔好咁灰，你灰我會唔好意思你撐我場架

唔虐心的！

收到即寫

halo雲爺爺

輕輕一pull

多謝舊fans！

人在江湖 身不由己

「噏乜呀你？咪玩啦，我講真架，我要做護士！」

「我要買GT丫佬。」

「你係咪冚親個頭呀？我話我要做護士呀！」

「我要買GT丫佬。」

「哼！我唔睬你呀！討厭鬼！」

十八子終於無哂癮，坐返埋位，細細聲抱怨：「明明講聲加油咪得囉⋯⋯」

見佢咁可憐，我都覺得自己好似好衰咁。

結果上堂嗰陣，我見十八子真係難得地無訓教，好認真聽書。

初頭我都以為佢玩玩下，三分鐘熱度。

點知過左成個月佢都仲認真聽緊書，講真佢啲男朋友都無邊個長得過一個月啦。

於是我就知，佢係嚟真。

支持金仔！！

金仔又有新故
原來你都係肥惠同好
唉佢咁早就唔拍，以後冇得丁
不過佢依牌好似廋左

某日英文堂，我揸巢張紙仔，用橡筋射向十八子。

啪一聲，佢摸一摸後腦，即刻拎轉身，雙眼瞇成一線咁睥住我。

而我仲停留緊喺啱啱發射完嘅動作。

「想死呀你？」佢用口形無聲咁講。

我扮難唔到，放隻手喺耳仔側邊：「吓？」

十八子即刻蔑我一下，右手喺頸前，左至右慢慢劃過。
我無理佢，指一指地下。

佢執起地上個紙團，就想扔返過嚟，我即刻示意佢打開嚟睇。

十八子一面疑惑咁打開個紙團，上面寫住：
「零食妹，加油呀」

推

幾好睇 推推

舊讀者留名
金仔又黎玩虐心了

我一路都好好奇佢請假嗰個禮拜發生咗咩事，但佢一直都無同我講，叫我自己估。

本身仲以為佢仲嬲緊我唔同佢講加油，但我傳完紙仔之後佢都無話過我知。

所以直到依家我都唔知佢要做護士嘅原點同初衷係乜。

十八子係小兒科專科護士，同我一樣廿六歲，但出嚟做野首先做孤兒院，之後做過家計會，輾轉到前排就嚟咗新生嬰兒科。

雖然我地識咗好耐，但有關佢做護士同轉工嘅心路歷程，佢基本上都無同我講過。

但我知道佢做咗新生嬰兒科後，開心嘅日子多咗。

識咗十幾年，但精神上嘅交流唔係話太多（當然肉體都無，我唔會掂佢，佢都好少掂我，即係拍下膊頭都好少，因為驚我骨折）所以都唔知我同十八子算唔算深交。

我盡力

收到！

拉！

唔好再嚇啲新讀者，明明我啲故唔虐心的

第700正皮是我俾的lm

大家好想我加更多謝你

追哂你啲故十個有九個半都話唔虐，結果個個都睇到人眼濕濕

係久違既金仔

716係我比嘅

...

屌，唔見人一個禮拜但而家做新生兒專科

眼濕濕嘅只係一小撮人

你好！合體

做咩cry

學護仔放工追故留名
每次同讀醫療相關嘅朋友講起香港嘅醫療系統都好絕望
最頹嘅係總有班人唔理解之餘仲要惡言相向

希望我依個故事可以多少令到一啲人願意理解你地
加油

小兒科專科主要照顧對象係嬰幼兒，最主要工作係幫啲bb沖下涼餵下奶咁，相對地輕鬆。

「薯片！三角函數點計架？」

「三角函數？小兒科啦，拎嚟。」

所以先有俗語話啲唔難解決嘅問題係小兒科，但我估唔到當年隨口一句會變咗佢依家嘅職業。

工作比較有空閒時間嘅十八子趁放飯嚟探我。

至於我點解叫薯片，好明顯係笑我啲骨脆。當年十八子仲係爛玩妹，不良少女，成日咁叫我。

「喂薯片。」

「薯片！」

「薯片⋯⋯」

「薯～片～」

「薯片？」

我成日同佢講，真嘅野唔好拎嚟講笑。

話靚女係豬扒無問題，大家都知係玩。但話個醜樣嘅係豬扒，依個就唔係玩笑，係攻擊。

「我明架喇薯片。我以後都唔會嗌你做薯片架喇薯片。」

金仔
新讀者留名

男女病人同一病房?

感謝新讀者

thx

盡力

病房同床位緊張嘅情況下有機會出現咁嘅安排

推到有書出

孤涼留名
好有代入感

金仔 出野啦

轉校生係咪爛左尾喇...

到十八子洗心革面之後，佢有嘗試改口叫我金仔，但話叫慣咗，所以最後都無改到。

不過其實我唔太介意佢咁叫，因為相比其他欺凌，叫下花名真係小兒科啦。

「睇你個款聽日出得院啦？」

「唔通住一個月咩。」

其實香港公立醫院嘅收費真係好平，住一日都係講緊百零二百蚊夠數埋單。

由於床位不足，院方好多時會盡快趕走行得企得唔多有事嘅人走，空返張床出嚟俾其他病人。

「食唔食多粒呀？啊～」

好難想像點解佢依家會咁溫柔，以前明明開口埋口都話要打柒我。

可能對得bb多，自然就溫柔咗。

「唔食呀。你返去做野啦。」

「唓，冷淡到死，人地特登嚟睇你，你多謝都無聲！」

「阿呢吉多哥渣依媽薯。」

「唔準你侮辱日文呀！」

靠多啲人推，正皮同睇

床位唔夠都唔好趕老婆出廳呀～

出文，清楚啲

我私底下重寫緊

我係你d屎黎架 金仔

fan屎，清楚啲

我會叫個孫燒比我睇架啦

進度良好，但我成日驚有bug，唔敢po住

好啦既然係咁比個正評你

一向都唔會正評負評任何po因為覺得好無謂
但原來對作家黎講係有實際用途

正皮數對每個作者而言都好重要

心理上當然係支持啦，會有動力堅持落去

實際上，講故台係有啲出版社編輯會搵故事

吸引佢地入post嘅其中一個條件係見到多正評會睇下

我雖然出過書，但都係每個故事獨立考慮，所以如果無人氣一樣出唔到，我每次出故話未必出到書就係咁解

但都好好彩好多謝咁多讀者嘅支持大部分都出到，所以又再一次鄭重同大家講聲多謝

另外大家喺講故台有喜歡嘅作者同故事都唔好吝嗇你地嘅正皮留名同支持呀，真係有用的

「走啦你，鬼頂到啲味咩。」

我見十八子不停索鼻，就知係因為骨科病房啲味。

「唔好睇小我，我頂到架。」

初生嬰兒科嗰邊雖然會有屎尿臭味，但同依邊相比完全係兩個世界嚟。

加上要幫bb沖涼，同埋bb嘅身體本身好吸味，所以相對上會有啲沖涼液嘅香味。

十八子就咁棟喺我面前，咬咬下唇。

「薯片呀，可唔可以陪我一陣呀？」

加甜

「依家係你陪我喎。」

十八子坐喺我旁邊，伏喺我左手隔離嘅床邊。

「我知呀⋯⋯唔好叫我走⋯⋯」

頸上有個龜頭套，轉頭都好唔方便。

我慢慢將視線放喺十八子身上。

「又話放飯，食咗野未架？」

佢伏喺自己手臂上面，搖搖頭：「食唔落。無胃口。」

「唔搵男朋友？」

「分咗手嘛。」

「唔搵下個男朋友？」

「⋯⋯⋯⋯佢唔喺醫院丫嘛。」

好明顯唔係因為分手唔開心。

「返工野？」

「唔好問啦。」

「你已經喺小兒科度做喇喎。」

「醫院係個隨時有人死嘅地方，小兒科都唔例外。」

「你仲未習慣咩？」我望住伏低嘅十八子。

「話就話習慣咗，但積積埋埋⋯⋯都要調整一下架嘛。你由得我扭下計啦。」

伏低嘅十八子慢慢移近我嘅左手。

「你明明隻左手就無事。」

「所以呢？」

「所以仲唔摸下我個頭呵返我？」

「唔制。」

十八子抬起頭，皺眉睥住我，扁哂嘴咁。

「哼，我唔睬你呀，討厭鬼。」講完又伏返低。

⋯⋯怕咗你喇我。

左手放喺佢頭上。

「辛苦你喇。」

我地兩個就咁，喺病人嘅呻吟同慘叫聲，病房嘅腐臭同消毒藥水味之下，慢慢咁度過旁若無人嘅時間。

結果十八子無食午餐，喺度逼咗我陪佢成個粒鐘，之後佢再塞咗粒朱古力入我口就走咗。

今次依粒，好苦。

留名
由ptbf故睇到依家
由冇連登ac睇到有連登ac
不知不覺就追左金仔好耐

都兩年架喇原來

仆街live左
好耐無留言，金仔加油

十八子走咗之後無耐，林林過嚟幫我做少少病情記錄。

「你應該聽日出得院架喇。」

林林做完記錄就轉身走。

唔通我錯覺？點解佢好似好冷淡咁嘅？

「啱啱嗰個，你女朋友呀？幾靚丫。」

林林背住我問。

「唔係囉，由細識到大嘅朋友嚟咋。」

佢用懷疑嘅目光望向我。

「唓，都唔知係唔係嘅。」

「我未拍過拖架。」

林林瞪大雙眼望住我：「你咁嘅大話都講得出嘅？」

我即刻舉起左手三隻手指發誓。

「我發誓我係A0毒撚，連對手都係處嚟，無比人拖過。」

林林聽到我話對手都係處，笑咗出嚟。

我想同佢講，佢笑嗰陣好靚，好似春天第一朵開嘅花咁，令我心口好暖。

但為免人地覺得我變態，依啲說話我都係留喺心中就好。

點會估到後來，原來真係無機會講俾佢聽。

金仔 支持

即刻抽離到
因為知道自己唔會有咁多女埋身

豬角實好靚仔

終於live 到
金仔加油💪🏻

金仔 終於等到你歸來 係我呀

留名！

Hi 金仔

Push

十八子好正
唔好寫死佢呀

第二日，阿連都出得院，佢嚟咗我房陪我走。

佢一見我咁多固定器，呆一呆。

「哇⋯⋯你好傷下喎兄弟。」

「無法啦，你又重，我啲骨又天生易碎。」

阿連眼濕濕，佢真係好易眼濕濕。

我係啲骨易碎，佢係個心易碎，所以我地會係好朋友都唔係無原因。

「唔該哂巴打。」

「你明明對我可以咁，點解成日對啲醫生護士咁惡呢？」

我同親阿連睇醫生，佢都對啲醫護人員粗聲粗氣，明明佢地先係救佢一命嘅關鍵人物。

「挑，我比咗錢架嘛，佢地服務我係應該架喎。」

主角得兩個之嘛

錯了錯了

我會努力！

halo象腿

hi名仔

終於有人話佢正，開心仔

阿連一路小心輕力咁扶我起身，一路發表偉論：「咩係服務業先？服務人架嘛，我嚟梗係做皇帝架啦，唔通仲同佢地客氣呀？」

佢嘅聲音之大同扶我嘅力度之細形成好大對比。

「咦金仔，出院喇？丫，咩咁臭呢，係咪有人食咗屎？」

我同阿連望向聲源，原來係德仔。

「喂乸型，你咩意思呀？」

德仔即刻一臉無賴咁，用手喺鼻前撥一撥：「呀，講錯，應該係咪有人瀨咗屎。有無病人瀨咗屎呀？」佢轉身向病人問，之後就行開咗。

阿連睥住佢。

「挑，死乸型。」

「你係中途轉基的話，德仔都唔錯架。」

又到10點，係時候加速

「叉住你把死人口呀。」

「咁你又話轉基。拎咗靚仔醫生電話未？」

阿連即刻冷哼一聲：「又再一次證明我嘅理論係啱，靚女靚仔係無好野，做醫生護士嘅都係無好野！你都唔知條友幾串。」

咁十成都係你串人先。

你態度差，人地都自然唔會想對你態度好。

「不如你試下好似對我咁對佢地，可能別有一番體會呢。」

「我先唔會。你點同呀，你明知碎骨都揹我嚟醫院喎，你無收錢架喎，仲搞到自己入埋廠喎。」

果然人雖然可以對親密啲嘅人好，但通常好難將依種好推廣到其他人身上。

「咁做醫生護士都可以唔係為錢架嘛，好似係。」

「佢地有人工架！」

就咁聽落好似有啲道理，但一時之間我又諗唔到個分別。

唔？話說點解真係有啲臭味嘅？

一啲絕對唔應該喺病房，甚至醫院出現嘅臭味。

「咩味⋯⋯」

呀，我知喇！有無錢收同為唔為錢係兩樣野嚟。

正當我想咁同阿連講嘅時候，前面就傳嚟一男一女鬧交嘅聲音。

g持

臭味係果一男一女傳出黎既

「先生唔該你即刻整熄枝煙！」

係林林把聲。

唔怪得有臭味，原來有人食煙。

「咩呀？你多士喎，厚多士喎，唔抽得煙架咩？冰個華呀？你華呀？咁多士嘅你，你又唔係警柒又唔係梁仲鷹，你華咩人呀？更惡做咩呀？」

我同阿連循聲音行出去，見到有個聽口音就知係大陸人嘅阿叔夾住支著咗嘅煙，旁邊都係睇熱鬧嘅病人同家屬。

「醫院唔準食煙依啲規矩係人都知架啦。你咁會影響到其他病人，唔該你即刻整熄佢，你再繼續我會叫警衛。」

林林身後有兩個驚青護士，嚇到震哂。

林林面對高佢一個頭嘅阿叔，全無懼意，好似面對高牆嘅雞蛋咁。

因為你呢段 所以我決定lm追故

林林

發聲嘅人

「我已更行出啲抽架啦，你地有空調架嘛，還有我離病房更遠邊會有忍響呀？」

扶住我嘅阿連轉向：「走喇走喇，有人吵大鑊。」

我捉住阿連：「唔走得。」

阿連見到我嘅眼神，即刻明白咗：「嗰個就係你個林林呀？」

「點解得林林同佢撐到咁恆？醫院唔比食煙明明個個都知，點解全部都淨係圍觀呀？」

「沉默的大多數係咁架啦，多一事不如少一事呀。同埋你唔見個阿叔幾高幾大份咩，又紋哂身咁。無睇《大帥哥》呀？誰大誰惡誰正確呀。」

「無睇tbb好多年。但正唔正確同大惡有咩關係？」

阿連想拉我走：「乜你咁蠢架？我仲蠢過你我點解釋你聽喎，走啦！」

「乜香港依家係咁架？」

「香港好耐之前已經係咁架喇！」

係咪我記憶中嗰個仲有人抱不平，仲有人願意出聲嘅香港，一早已經死咗？

係
香港已死

灰煙噴向林林塊面，林林咳咗兩聲。

「咳咳！你唔整熄佢丫嘛？好！阿正，打電話！」

「我打咗架喇，警衛過緊嚟。」

個阿叔開始有啲怯，但我見到佢額頭爆出青筋。

我推開阿連。

「喂你想死呀？」

「你繼續做視而不見嗰班人啦，仲衰過沉默大多數呀！」

我講完即刻以我嘅最高速兀兀下咁走入人群之中。

個阿叔掉咗支煙落地。

「哼，臭三八！」

原本以為件事就咁告一段落，點知個阿叔突然舉手就想打落林林度。

淨300正皮加更文

「吔屎啦蝗蟲！」我一野推咗枝拐杖去阿叔度，佢被我嚇到窒一窒，拳頭打咗落枝拐杖度。

好彩林林身後嗰兩個護士都將佢拉後咗兩步，但後退，同前面企住一個人，係兩種唔同嘅感覺嚟。

「你誰呀？」

「睇唔過眼嘅香港人呀！」

我全身有幾個固定器，弱不禁風，但我企咗喺林林面前，橫舉自己完好嘅左手。

我點會咁傻以為香港一早死咗？此時此地此刻，唔係仲有人願意發聲咩？

「操你媽逼！」

阿叔嘅大陸鐵拳向我衝過嚟。

我知硬食依拳，一定成個頭骨粉碎性骨折，即刻玩完，但我根本避唔開。

既然係咁，唔避喇。

「係屌你老母呀！！！！！」

唔知點解每次見親林林個名都會ff貝依林

我揀肥惠

淨400正皮加更

「唔好呀！」林林喺我背後大叫。

跟住落嚟一切好似慢鏡咁，大陸鐵拳兜口兜面衝埋嚟，沙煲咁大個拳頭佔據我嘅視線。

人群露出驚恐嘅表情。

拳頭正要打中我鼻樑。

拳頭偏離原本嘅軌跡。

大陸阿叔成個人側向一邊，啪咚一聲跌咗落地。

「邊個比你打我兄弟呀！？」

阿連推開咗個阿叔，之後走上前又揼又踢咁，估唔到佢狠起上嚟都真係幾狠。

食蕉好快嚟到，就將阿叔趕走。

原來阿叔只係嚟探病，佢唔係病人，唔怪得咁惡啦。

林林急急腳行去我面前：「你⋯⋯你係咪痴咗呀？我比佢濕一搥有幾閒？你比佢中一拳即刻死架！」

林林想幫我檢查，佢雖然好心急想知我有無事，但都好輕力咁幫我檢查。

而接觸我皮膚同肌肉嘅手，我感覺到，仲喺度震緊。

係你ig見到話出新文 咁快10幾頁
儲耐小小再睇

Lm!!!

新讀者留名
幾好睇 加油

Live
好好睇
金仔爭取時間休息

留名
金仔記得我嗎

淨500正皮加更

「金仔，無野丫嘛？」阿連走嚟問我。

我望向林林。

「啊，檢查咗喇，佢無事。」

阿連嘅視線喺我同林林之間游移，我向阿連微微一笑。

「啊⋯⋯呃⋯⋯唔，唔該。」

林林有禮貌咁點點頭：「唔使客氣。」之後擰返過嚟對住我，已經額頭鑿住個「西」字。

「金仔，我喺樓下等你呀下。你同阿嫂慢慢。」

我即刻睥到阿連入𨋢。

林林叉住腰，向我歪歪頭：「咩阿嫂呀？」

「佢話asso之嘛。」

「無啦啦阿咩蘇。」

「叫我慢慢讀asso⋯⋯算啦，我兜唔到⋯⋯」

「你知唔知你啱啱咁好危險架？」佢直接無視咗阿嫂依單野，明顯完全無放喺心上。

「知道。但你啱啱有危險丫嘛。」

「我唔緊要架，依啲情況見慣見熟架喇。我唔可以令個病人為咗我受傷架，你平日已經請咁多野我食，嗰啲都未還架我。」

其實無諗過要你還，因為心底要求回報的話已經唔係無條件嘅付出。

但我都係乖乖聽佢講。

睇啦睇啦，追live啦～

thx！！！

多謝新讀者！

我真係好眼訓，清埋600同700加更文就訓了

記得！

睇到個故都都好概嘆點解依家香港會變成咁，工作需要成日都要去醫院，成日屌鳩啲蝗。早兩日有隻蝗乸係到嘈，大大聲係咁話好辛苦點解要佢等唔比佢見醫生，又煩鳩啲姑娘，到最後忍唔撚住屌柒佢「屌你老母，你以為依到係養和啊，公立個撚個都要等嫁喇」
Btw 個故好有代入感

淨600正皮加更

「我未還啲野食債比你之前你有咩事，我點還呀？」

「呃⋯⋯唔使還⋯⋯」

林林伸出佢嘅手指：「應承我丫，我未還哂啲債比你之前，你唔可以有咩事。」

林林望一望自己手指，示意我。

「你係咪想破我隻手處？」

佢聽到反白眼：「勾手指尾啊！」

「真嘅？」

「快啲！」

「你唔驚我隻手有污糟野咩？」

「咩污糟野？」

「呃⋯⋯米青？」

「你左拗架咩？」

「我可以用左手架。」

「你再講我收返架喇。」

「唔好唔好呀。咁我問多個問題得唔得？」

林林點點頭。

「琴日你聽到我話未拍過拖，點解話我講大話？因為⋯⋯我靚仔？所以應該拍過⋯⋯」

我都未講完，林林已經大笑咗出嚟。

過獎了
同我幻想中嘅蝗差唔多

新讀書留個靚名

好好睇啊 繼續努力

lm 加油！

加油出緊最後一更清埋700正皮條數

Lm好睇 加油
Btw多4個正皮就有800更

睇埋訓！金仔請加速

之後佢即刻收細返音量，揞住個嘴：「嘻嘻嘻⋯⋯sorry呀。」

我真係紅都面哂⋯⋯

「唔係呀，純粹係覺得你都咁大個人應該點都拍過啫。」

「但我真係無拖過女仔手架。」

「得喇得喇，我信你。」佢笑到眼淚水都標埋。

「嘿嘿，你睇下你隻手。」

林林好奇咁望下自己隻手：「吓？咩呀？」

「無震喇。」

就係啱啱引佢大笑嗰下，驅散咗林林殘餘喺內心嘅恐懼。

林林終於笑返，係最靚嘅笑容，我最鍾意嘅笑容。

「我又差你一個人情喇喎。」

佢再次伸出手指。

我都伸出完好嘅左手，舉起尾指。

由於我驚勾住會骨折，所以用手指頭點一點林林嘅手指頭。

「係呀，所以你未還哂啲債之前，我唔會有事嘅。」

如果，即係如果呀下。

當時我可以叫林林都應承我，喺還哂啲債比我之前都唔可以有事，咁今日，佢會唔會可以守到個承諾呢？

多謝～700數已找，我訓了，咩都唔理了

一齊訓！

瞓醒聽朝出

舊讀者留名
係ig見到金仔有新故，即刻過黎睇

我係新讀者黎 知道林林要死就睇到眼濕濕
我身邊好多人都係做護士
雖然佢地冇林林咁偉大 但佢地面對緊既野同林林一樣咁惡劣
見到佢地咁樣仲要唔會有人體諒真係心都痛
有時候諗緊點解香港會變成咁 逼到人地走頭無路

支持你繼續寫故想你知道你做緊既野係有用架
你想表達既信息仲係有人願意去聽 願意去改變

幾驚你話唔記得
不過我未開始睇故

男主啲骨咁脆仲扑唔扑到嘢

金仔
本身想等你加更文但太攰瞓著咗
你都唔好捱到咁夜打文啦明明好眼訓

留名，讚好

已科，thx

HJ 2Q 賓周都斷

周仔冇骨，可無限Q

多謝捧場！

多謝你咁有心
我會努力

睇啦

無得大大力囉

有大家支持就捱到架喇！

感謝你留名讚好同科勞呀！

一早科勞了
等左你好耐啦金仔
Btw你有幾本書我搵極都搵唔到 超想買

林林送我到𨋢口，我就同佢講再見，事關我知自己好容易又會搞到入廠。

我落到樓下作狀要打阿連。

「想死呀你？啱先阿咩嫂呀？」

阿連陰陰嘴喺度笑：「我係話asso呀。」

「兜丫兜丫，睇你點兜。」

依條友同我嘅思路竟然一樣，即刻覺得自己好蠢。

「我叫你慢慢讀asso」

「你覺得咁係兜咗？」

「兜咗啦。唏！麻甩佬成日亂噏架啦，認真你就輸了。」

阿連嘻皮笑臉咁走過嚟扶我。

我地排隊等的士返去。

「頭先點解推開個阿叔呀？」

「吓？唔通由得佢一拳打死你咩？」阿連特登唔望我。

我沾沾自喜，因為知道我嘅舉動，影響到身邊嘅人。

就算只係多一個人企出嚟，都可以令結果完全唔同。

唔係阿連出手的話，我一早釘咗蓋。

久等
我啲書喺書局嘅深處

金仔嘅文都影響到唔少人令結果唔同哂架

係賣哂 想買都冇呀

Follow 左ig
金仔有follow番我
大家快d去follow
每個尾都有句餘悸
講比我地知係個悲劇

我地隨住人龍慢慢向前。

「要做唔係都做到咩？」

「做乜？」

「同人講唔該呀。」

「咁你鍾意佢架嘛，我唔通倒你米咩。」

「我無鍾意佢囉。」依家變咗我尷尬。

「收皮啦，你塊面成個含春樣出哂嚟喇。你夠膽就發誓唔係鍾意佢。」

「何以見得？」

「你自己唔知架咩？已經好多次同我出街嗰陣狂講依條女喇喎？你係鍾意人嘅，就表白啦。」

唔知點解講開依啲男女情愛嘅話題，尤其係表白依啲，我就不知不覺自卑起嚟。

我希望真係做到

誠品有架喎，我上次見仲有一本

個個都科勞返架我～除非漏咗

可以呀，如果我今年書展出現的話

可唔可以唔摸耳

本身仲想讚埋阿連無當住林林面話佢臭雞。佢直情就好似啲網民咁，淨係背後話人。

曾經睇過條片，搵咗啲網絡欺凌者同受害者出嚟，叫欺凌者兜口兜面講返喺網上講過嘅辱罵，其實好多都講唔出口。

但阿連咁都係好事，如果佢真係直接鬧林林，我估我地嘅友情亦到此為止。

雖然我諗咗好多野，但都無講出口，因為轉化唔到做語言，滿腦子都係「表白」兩隻字。

唉，就算我表白鍾意林林，咁又點呢？

依個世界又唔係你鍾意人人地就會鍾意你。

林林係護士，幾皮一個月，而我係政府部門嘅廢紙切碎員，皮幾一個月，個地位差距太大。

加上我又唔係正常人，就算千萬份之一個機會一齊到，我地都無未來可言。

可摸耳

中間愈窩心
就更加令我諗起林林一定要死

lived

開始明白點解大陸d故仔一定要有屌柒日本仔元素
只要講大家鍾意聽既說話就會大量正評然後睇落去

覺得巴打文筆幾好(當然有改進空間啦，例如咩"今次依粒，好苦。"過分流於表面式既煽情，個個作家都咁寫要突圍而出就要有新既形式去寫出黎)

唔需要擺d冠冕堂皇既道理黎吸引人，你係寶玉就係寶玉，唔會因為有無人睇到而唔識發光
我明白依樣都係你既想法，你想將既你既想法想擺入故仔好正常
但依樣野會拖累你進步，下次可以試下用更高明既方法表達出黎
我見過太多作家發現自己寫某d野會大反應d，於是就keep住寫，keep住寫，結果就“不務正業”
無論係甜定打柒日本仔

當然啦，最合理既做法就係屌柒我，話唔需要我依種人“多謝，但請你走，因為我會繼續咁寫”
ok既，我明白你會咁做既原因

只要你聽得入耳，真係明白我想表達咩就ok

我都覺
本身睇覺得幾好睇
睇睇下發現屌大陸既篇幅真係好多，有少少影響到個流暢度

建議你睇哂成個故先啲角色全部有用

死之前可能好sweet

雖然我睇書話只要滿足到女人嘅感性條件，對方就會唔理性咁同你一齊。

但所有可以吸引女人嘅特質我都無。

脆骨症唔講啦，又矮，又無野叻，又無錢，又唔靚仔，又唔識口甜舌滑，又唔浪漫，又悶，又毒，又無情趣，又無自信⋯⋯下刪一萬字。

「喂？唔使頭耷耷下話？無啦啦成個人頹哂咁嘅？」

同埋我中學都試過膽粗粗表白。

結果係點唔講都知，雖然比人當怪物咁看待同嫌棄令我唔開心咗幾個月，但亦令我更加清楚自己嘅角色定位。

即使有阿nick，又有五體不滿足依啲例子，但無奈我唔係佢地。

而當日嘅衝擊亦令我更加收藏自己嘅想法。

鍾意人都唔可以表明，如果越界，就連朋友都無得做。

好記得嗰幾個月，係十八子陪住我過。

又或者話夾硬拉我陪佢過。

咁你應該漏咗好多個

follow我啊金仔之前我有同你傾㗎

ig有時無通知

我未科勞你？ig提提我科返

係啊係啊金仔仲會應tag左佢嘅po架

睇番原來科勞咗

書展見到你真人好靚仔

未得閒 同埋好快追到live 我都係留下名
儲黎睇算

馬上風

放工，今日無文

咁夜嘅

辛苦哂

當年好蠢咁寫情書表白。

我翻睇過好多次，見有錯字就重寫，見啲字唔靚又重寫。

結果成個星期都用哂啲時間寫情書，嗰個禮拜嘅小測全部都係試卷交上台，零蛋掉下來。

我想自己人生第一封情書係完美嘅，無瑕疵嘅，以為只要封情書整得靚仔啲，就可以增加對方答應我心意嘅成功率。

每個人細個都有啲不切實際嘅幻想，直到現實兜頭揭你一巴掌。

確定自己有封完美嘅情書之後，我突登六點鐘起身返學，偷偷地去我女神班房。

由於太早所以無人，我就急急腳將封信放喺女神櫃筒。

嗰日全日個心都係囉囉攣，一方面期望成功，一方面又驚失敗。

上堂我完全專心唔到，科學黃sir問我地球公轉一日要幾耐我都答唔出，又送多個笑話比全班，日後多一款花式笑我。

一早科撈左啦！

瘋狂tag我吧

大頭蝦～

你係咪認錯人

我出快啲

此甜不同彼甜

thanks！

開左個會

拉

病房孤涼要追更
樓主你都要追先得架

你追多兩更啦

比幾皮我我都唔追

今日會多返

科學個黃sir係咪叫子華

我約咗女神放學喺校內一個小花園等，小花園種咗好多叫唔出名嘅花。

花香處處，蜜蜂吸緊花蜜，蝴蝶翩翩飛舞。

我喺花園中心，等到女神過嚟。

「我鍾意你，請你比個機會我同你一齊丫！」

女神都未有反應，花園周圍突然傳出一陣爆笑聲，樓梯口之類嘅暗角湧出一班睇熱鬧嘅同學，有男有女。

女神都嚇咗一跳，無諗過有咁多人，即刻問佢姐妹：「做乜帶咁多人嚟呀？」

「佢地個個都想睇丫嘛。」

「你揚哂出去？」女神個樣好委屈，好似眼濕濕咁。

上堂好似開show咁

係咪要到校園欺凌了

你應承架 係既話我即刻追晒佢 催你出文

辛苦晒

女神好慘

「玻璃仔學人表白呀！」

「收皮啦你當自己係乜野喎！」

「玻璃仔想破處！」

「點解會咁無自知之明架？」

有人拎住我封情書喺我面前兜圈，大聲讀出嚟：「你的笑容就像春天初開的花，總能令我心頭一暖～」

佢地一彈一跳咁圍住我。

我見到女神啲淚水整到佢眼濕濕，我果然無鍾意錯佢，見到佢為我心痛嘅樣，係我此時此刻最後嘅欣慰。

終於，女神唔忍心再見我咁比人笑，轉頭就想跑走，點知佢好姐妹拉住佢：「做咩啫你？」

女神揈開佢隻手，好嬲。

嬲佢地咁笑我。

女神嘅淚水落下，佢對好姐妹大叫：「個個都知玻璃仔鍾意我，我以後點見人喎！」

呃？

女神跑走咗。

啊啊⋯⋯原來係我會錯意。

我呆呆咁企喺花園嘅中心。

嘩屌，正一臭雞

是的

快點強姦我

唔辛苦邊得世間財

女神都係雞！

追到live留一留名

Live咗，小弟新會然，第一次睇金仔寫嘅故，好好睇，已科勞加lm，加油

我成日都聽到自己骨折嘅聲音，一直唔知心碎嘅聲音係點。

原來一啲聲都無，但又好似有核彈喺耳內爆炸過咁。

之後我就耳鳴，無再睇到圍住我跳嘅人嘅笑聲，亦無再聽到佢地讀我封情信嘅聲音。

情信化成紙碎，好似入葬前向天空撒放嘅溪錢。

送葬隊圍住死亡嘅心臟唱歌跳舞，狂歡慶祝。

眾人喺我眼前舉行慶典，得我一個，不得其門而入。

你好呀！多謝你支持

依家係你寫新故嘅時間，我先重溫你之前啲post先

追live辛苦睇舊故：（應該有排追 ）

遺書：

唔妥：

遺書前傳：

ptbf：

動物傳心師：

遺書仲有微電影

第一集：

第二集：

好撚慘 癡撚仙

係咩 搵日放學去睇下

你走啦

無幾耐，見我一路都無反應，佢地終於無癮，逐個離開，慢慢散水。

我唔記得嗰日自己喺花園棟咗幾耐，但我記得佢地玩完一輪，嚇走哂啲蜜蜂同蝴蝶。

我個鼻紅咗，有啲塞，將花園嘅幽香阻隔，咩味都聞唔到。

情書嘅碎屑有幾張停咗喺我面上，其他就散落一地。

一隻行衰運嘅蝴蝶走唔切，喺地上寫住「開的花」嘅情書碎旁奄奄一息。

夕陽西下，斷腸人在天涯。

「喂薯片。」

我開有返啲意願，係因為聽到一把熟悉嘅女聲。

同埋唯一一個，我唔討厭嘅花名。

被學校留堂嘅十八子坽住淋花器行過嚟小花園。

「點解你喺度嘅？你又比人罰淋花咩？」

十八子行到花園。

「薯片！」見我無反應，十八子又大大聲嗌我一次。

之後佢終於見到我面上嘅幾塊紙碎，又睇下地上嘅情況，好似估得到我發生咩事。

十八子放低淋花器，幫我摵走面上嘅紙，再執好地上嘅紙碎，順便掃埋隻蝴蝶上手。

十八子將佢地掉入垃圾筒，再用淋花器啲水洗手，然後對我奸笑，之後就用我見校服嚟抹手。

佢以為我會反抗，但我無。

「唓，唔好玩嘅。」

十八子係咪對金仔有意思

新讀者留名

等睇金仔同十八子嘅感情線

十八子特登嘟起嘴串我，又喺我眼前掃下隻手，又喺我耳邊吹氣，又作狀想錫我，不過我都無反應。

「薯片⋯⋯」

我好似石像咁，十八子又扮哂嗲嘅叫我：「薯～片～」

依把係佢平時用嚟嗲男朋友嘅聲嚟。

十八子終於無耐性再撩我，索性開始自己嘅工作，淋下花，剪下草咁。

而我亦隨住時間推移，慢慢有返知覺。

嗰陣已經日落，天空呈現入夜前短暫嘅淡紫色，橙色嘅晚霞喺天空無聲咁退場。

睇哂 但未買齊

完成工作嘅十八子伸一伸懶腰：「呼～搞掂！」

佢擰向我，表情似係有少少嚇親。

佢後來話我知，嗰陣係第一次見到我成面眼淚，所以打咗但突。

「薯片？」

「啊⋯⋯係你呀零食妹。」

「好咯你靈魂出完竅喇！送份禮物比你賀你返嚟先！」

十八子塞咗粒朱古力入我口。

好甜，好甜嘅朱古力。

明明好甜，但甜蜜竟然唔知刺激到我咩神經，我大大聲咁喊咗出嚟。

「好好好⋯⋯噓噓噓⋯⋯乖乖乖。」

十八子將我輕輕抱住，佢好驚一用力就會整傷我，所以真係好輕力、好溫柔。

live咗

好似有啲甜故咁

好想大大力咁屌條姣閪
屌到條撚軟骨骨折都照屌

lm
前排冇野做睇左第三次遺書故
好想劇場版出第三集

睇到好心up

好彩當年嘅社交媒體唔係咁發達，所以對我嘅欺凌都只限於現實生活嘅嘲笑。

只要返到屋企，我就可以逃過一劫。

我開始唔鍾意返學，有段時間成日請假留喺屋企。

我嘅精神狀態一直好差，所以十八子一有時間就會去我屋企搵我，搞到我阿媽都認得佢。

「咦十八子又嚟呀？」

「係呀伯母。你個仔今日要陪我睇戲。」

「我無呀。」

我將自己匿喺被竇入面，阿媽同十八子都唔敢郁我同拉我落床。

無我符嘅十八子成日入到我房就坐喺床邊嘅地下，望實我。

「咪再望啦。」

「你陪我睇戲我咪唔望。」

我都慢左

咩甜故

聽到都痛

好甜 好多好埋身

遲啲台灣會有

有李小姐做紅顏知己，夫復何求
（雖然直覺上我都係鍾意多啲林林條線 ）

心臟強壯操

兩個咋真係

樓豬其實正職係做邊行

其實會唔會係十八子死或者冚家剷

編劇，廢青

結果我都係怕咗佢，成日跟佢出去睇戲唱k行街食飯溫書，明明有男朋友，但啲空閒時間就同我一齊。

多得十八子嘅陪伴，我先慢慢返去學校。

而我都係返多咗幾日先知，十八子成日被老師召去照肺，同埋瘋狂留堂，再加埋要打理花園同打掃課室。

某日我趁十八子打理緊小花園，就走去幫手。

「你做咩嚟呀，我見小花園個打理表同清潔表幾個月都係你個名嘅？」

「我依啲不良少女成日都比學校針對架啦。」

但幾個月嘅懲罰，真係第一次。

至於我點解慢慢願意再返學，係因為我第一日試探式咁返學嘅時候，情況已經好轉咗啲。

可能因為過咗冷河，所以同學對我都只係眼望望咁，無再大聲笑我。

每當有眼神接觸，佢地就會避開。

（淨800，900正皮加更聽晚找數）

友情線

書店無乜存貨

就係等你呢句 我黎喇金仔

呢個真
我都煩緊搵工

未睇先正評

十八子好sweet

唔好喊啦

來吧來吧

煩乜嘢

佢係架

由嗰陣開始，我直接變成班級內嘅透明人，個個都唔理我，減少同我接觸。

老實講，相比企喺鎂光燈下被人笑，我會鍾意留喺一個無人注意到嘅暗影之中。

當我透明，總好過當我小丑。

不過內心最真實嘅願望，始終都係希望佢地可以當我係普通人。

所謂接納，對天生有啲異常嘅人嚟講，基本上係奢望。

所以我唔會妄想被接納，只要普普通通咁對我，無話特別唔開心，我已經好滿足。

我初頭都唔知點解班同學會轉咗對我用冷暴力。

直到有一日，我返學嗰陣見到班房後排嘅儲物櫃上某一格，出現幾隻塗鴉大字。

「玻璃夫人」

遭殃嘅係十八子嘅儲物櫃。

十八子返到班房，面色一沉。

“好好好⋯⋯噓噓噓⋯⋯乖乖乖”有啲少甜

我live左喇 係咪即刻出比我

趁後生想轉行 但毒撚又無自信
唔敢去見工

中學既欺凌真係好無聊

嗰日班主任堂，黃sir好嬲，話咁樣係破壞公物，叫人自首。咁當然無人認啦，結果係連坐法，話要罰哂全班。

最後班長終於睇唔過眼，篤咗班入面平時成日笑我嘅肥仔技安出嚟。

十八子喺座位企起身，張凳重重咁撞上後座張枱。

「李同學，你做咩呀？返埋位。」

十八子靜靜咁行過去肥仔技安面前，微微一笑。

碰！

佢兜搥將對方打咗落地，仲發揮哂百分百嘅不良少女本性，掃哂技安啲書落地，拎起張凳舉手就揮落去。

黃sir見勢色唔對即刻復上前阻止，班長佢地都一齊幫手㩒住十八子。

「李同學！停手呀！」

好彩張凳揈咗去另一邊，無直擊技安，唔係實會搞到好大件事。

之後喺留堂、值日同打理小花園個日程表上，十八子個名霸佔哂啲格仔，直到嗰一年最後一個上課日。

live

十八子

新讀者報到！睇到有啲眼濕濕
Btw十八子

蒲藤惠 正在夠肥
瘦版失去意義

後來我先知，喺我逃學嗰段時間，十八子每日返學一見到有人仲拎我嚟講笑就會打嗰條友。

因為連續幾次喺校內打人，佢被校方記咗幾個小過同大過。

本來校方想重罰不知悔改嘅十八子，但好彩有黃sir願意幫佢。

喺會議上，黃sir反問校方：「點解我地唔懲罰欺凌嘅同學，反而要罰睇唔過眼出手幫受害拍嘅學生？我知道李同學用嘅方法係錯咗，但佢嘅本心唔係為打人而打人。出現咁嘅情況，要反思嘅唔係我地大人、老師同學校咩？」

黃sir話會負起輔導十八子嘅責任，喺佢同校方同被打嘅學生之間一次又一次圓滑嘅處理同力保之下，令十八子唔需要接受停學同退學處分。

但代價係，校方要十八子一個人負責哂清潔同打理小花園嘅工作，而且要每日留當罰抄同寫悔過書。

「幾好丫，我今年學識咗用三枝筆罰抄嘛。」

「要抄咩架？」

「我以後不再用兩枝筆罰抄。」

我忍唔住笑一笑，將喺小食部買嘅維記牛奶雪條請佢食。

「所以佢地先無再笑我？」

「係呀，不過估唔到原來仲有當你透明依招。笑你我都話可以出手，但唔理你，即係咩都無做，我無得郁手。」

十八子好正
仲有以後唔用兩枝筆罰抄 黃sir果然教導有方

玻璃夫人

十八子咁多仔 應該大把兵啦
洗咩自己出手

十八子同金仔真係純友誼？

幫手剪完雜草之後，我同十八子坐喺木凳上面，佢對腳輕鬆咁搖搖下。

拆開雪條包裝紙，佢就即刻咬咗啖：「嗯～好味！」

「⋯⋯多⋯⋯」

我都未講完，十八子已經閘斷我：「啲講完出口會搞到下次見面尷尬嘅說話就咪講喇。」

「哦。」

佢食雪條食到吮吮聲，搞到我有啲唔好意思。

為咗分散注意力，我問咗個令我疑惑咗好耐嘅問題。

「其實⋯⋯你點解要咁幫我？」

十八子好專心咁舐枝雪條，無望我，可能係覺得難為情。
唔通鍾意我？

「唔通你⋯⋯鍾⋯鍾意我？」

最忌有自信
乖啦 好似我地依啲天生有缺陷嘅人
唔好成日會錯意喇 會令到人地唔敢再同你做朋友

十八子擘大個口，呆咗：「你知唔知毒撚最忌係乜？」

「有自信。嗯，明哂。」

我以後都唔會自作多情架喇⋯⋯

但唔係鍾意我，又點解要幫我幫到依個份上呢？

「你係我朋友丫嘛，幫你都好應該啫。」

十八子食完雪條，但仍然咬住枝木棍，佢依個樣都幾可愛。

「同埋我細個嗰時，試過骨折。」

依個我都係第一次聽。

十八子輕輕拉起我隻手掌，仔細咁觀察：「我好記得，好痛好痛。明明無傷口，但都好痛。擦傷流血都話有啲野比外人見到，但骨折唔會睇得到，所以只可以自己一路忍住。」

佢將自己隻手掌放喺我旁邊比較。

「明明睇落都一樣，點解你啲骨會同我唔同呢？」

比你講早左先

十八子好好

我好少見十八子咁認真，所以都靜靜咁聽佢講。

「當我知道有人原來咁容易骨折，初頭係好驚，點解咁痛你都可以忍受得到，係咪怪物嚟架？直到你成日借啲文具我用，我就發覺，咦，唔係喎，你都係人嚟啫。」

講緊小學嗰陣，十八子成日用啲舊文具，鉛筆又短，擦膠又細粒，至於我媽媽就一定要比最好嘅我，所以我就成日將啲新文具借畀佢。

「之後就開始覺得你好西利，成日骨折入醫院都仲生存到。明明就好痛好痛，但你從來唔流眼淚，慢慢就覺得你好勁喇。咁身邊有個勁人，就梗係想痴埋去架啦。」

十八子拎出佢口內嘅雪條棍：「痴下痴下，咪痴到依家咯。都痴咗咁耐啦，點會想見你唔開心喎。」

佢將碌棍放喺我手，奸笑：「幫我掉啦，薯片。」

點解我一直都唔討厭十八子叫我做薯片，大概係因為，依個花名入面，從來無惡意。

可唔可以教我點樣chok到甩骹？

我以後不再用兩枝筆罰抄

期待?!!!!!

金仔既故 用既字好正 十八子好sweet呀🥺
以前既故買晒書支持 一世忠實讀者here! Haha

唔係廣東話 但照屌

留名
遺書故改變(救)咗我

我仲等緊轉校生回歸

sorry各位琴日太攰9點訓左，今日繼續

第1張咩名

首先你要有脆骨症

依個經典嚟

聽講大概係6月左右上

多謝你一世！！！！

甜故

咁就好了
轉校生好快轉到校

我成日諗，如果過去無咗十八子依個女仔，依家嘅我會變成點。

十八子雖然多仔，但通常都係校外人，而校內想追佢嘅通常都係怕醜仔。

「呃⋯⋯畢業快樂，我可唔可以簽你件校服？」

「唔可以。」

對於無興趣嘅男仔，十八子向來都斬釘截鐵咁拒絕。

多年嚟拒絕嘅男仔如恆河沙數，當中不乏一堆被拒絕後惱羞成怒嘅毒撚。

所以暗中好多人唱衰十八子，話佢係臭雞，加上平日不良少女嘅形象太深入民心，連女仔都唔敢同佢玩，所以佢其實無朋友。

畢業嗰日，十八子同我一樣，成件校服都好乾淨，無人同我地簽名，亦無同人簽名。

有文！

同十八子互簽

Live見到個名咁熟原來已經係17年追嘅遺書同ptbf金仔

蒲藤惠，啲戲屎撚到仆街

又live

第一篇已經講係林林啦喎

唔好比佢停啊 !!!

如果我係著片我諗我一早就鍾意左十八子

miki

「喺度呀你？」

中學last day對學生嚟講已經係正式嘅畢業日。

放學之後，同學喺學校門口道大閘前影咗一幅揮手道別嘅相，而我係影相嗰個。

嗰張相入面，全班缺咗兩個人。

一個係作為攝影師嘅我，另一個係一早唔見人嘅十八子。

最後一次放學之後，我自己走返入學校。

唔知點解，我覺得十八子喺小花園度。

無估錯，佢一個人食住薯片喺木凳上望住自己打理咗好多年嘅花園。

咔喇咔喇，聽聲都知佢食得好兇狠。

其實佢開始認真讀書做乖學生之後，已經無被人罰去淋水同剪草，但佢話同啲花花草草有咗感情，所以一路自願照顧佢地。

「依度先係我可以安心嘅地方。」

十八子轉頭，望向我，髮絲喺佢耳旁瀉落。

我留意到佢嘅表情有啲失落。

十八子呢個名改得好搞笑
成日見你個名，但係第一次睇你嘅故
加油

「但最後一日，你唔影相？」

「無咩好影丫，影相係同重要嘅人影先有意義架嘛。」

「話哂同佢地三年喇喎，有啲同班咗六年㖭喎。」

十八子遞薯片俾我，我就拎嚟食。

我地兩個好似倉鼠咁食到japjap聲。

「一齊幾耐多年唔係重點囉。有無一齊經歷過咩事，有無傾計交心先係。如果有深入交流的話，可能幾個月嘅朋友仲重要過六年嘅同學。我同佢地向來無乜兩句嘅，影相有乜意思？」

十八子吮自己手指啲胡椒調味粉，吮完食指吮拇指。

「你咪hi落嚟呀。」我警告佢。

十八子停低伸向我嘅右手，無癮咁「唓」我一聲。

「咁既然佢地唔重要，點解你好似有啲唔開心咁嘅？」我好奇一問。

佢聽完就扁起嘴，用下巴指一指眼前嘅小花園。

時間大概係一月幾二月左右，過咗新年無耐，冬天尾春天頭咁。

不過小花園種嘅都係三四月先開嘅花，所以眼前所見嘅小花園有啲荒涼。

枝葉之間雖然有啲花冧，但我搵咗好耐都唔見有邊朵開咗。

「我叫你咪hi落嚟。」喺我望緊花園嗰陣，十八子隻右手又鬼鬼鼠鼠咁向我件校服移動。聲東擊西計劃失敗。

「唓，討厭鬼。」

十八子用自己條校裙嚟抹手，明顯係不良少女嘅麻甩因子仲有少少殘留喺佢體內。

「因為無開花所以唔開心？」

佢扁起嘴，雙手撐住木凳，雙腳揈揈下咁。

「照顧咗佢地咁耐，仲諗住佢地會開花送我last day㖭。」

十八子望一望自己周圍嘅半空：「蜜蜂呀蝴蝶呀，個個都唔嚟送我。」

「小學生咩你？」

「好薄情呀個個都！」

「我咪嚟咗送你囉。」

「我唔要毒撚呀，我要花花蜜蜂同蝴蝶！」

「咁我走喇。」

十八子拉住我衫袖。

「唔准啊！」

真係嘴上說不要，身體卻誠實。

加速
十八子

十八子係咪都會死？

連佢都死就集體unfol金仔

求感情線

快d啦 唔好吊我引啦

結果我同十八子坐到日落，薯片食哂，眼前嘅花園依舊無花開過。

「起碼都要等多半個月。」

十八子都好清楚，要今日內等到一朵早開嘅花，根本無可能。

「我只係想喺道別嘅時候，會有花陪下我啫⋯⋯」

我見佢仍然好失落，決定安慰佢。

「咁啦，你大學畢業嗰陣，我送花比你丫。」

「真嘅？」

「真。不過你入到大學先算啦！」

「唓！睇死我呀？我依家成績不知幾好呀！」

「咪又係差過我！」

「哼，我實入中大！」

「咁我實入港大！」

順帶一提，最後十八子入咗中大，我係入浸大⋯⋯

想睇返林林其實
雖然兩邊女角設定都好離地我覺得

金仔又入浸大

「天黑喇。」

日落嘅夕陽好短暫，十八子終於起身想走。

我拎出喺課室偷偷攞走嘅白板筆：「簽個名丫？」

「好呀。」佢搶走我枝筆，叫我擰轉身。

十八子喺我後面寫咗啲唔知乜野，係一句橫跨我背脊嘅句子。

「搞掂！」

我轉返身，想拎返枝筆幫十八子簽。

「咦？枝筆呢？」

「我扔咗出去喇。」佢指扔咗去花園嘅圍牆外面。

「吓？搞錯呀，咁我點幫你簽呀？」

「唔使啦。」

「要架！話哂都最後一日丫嘛！你等等我返班房再拎。」

我急步走開，因為唔跑得，所以已經係最高速。走咗唔夠幾步，十八子就叫住我。

「喂！薯片！」

「吓？」

「畢業快樂。」

「畢業快樂呀。你等等我，好快返！」

臨上機前睇到

我本身打算返課室，但我記起地下嗰層嘅木工室都有白板筆，所以就去咗嗰邊，縮短咗來回嘅時間。

拎咗白板筆想走嗰陣，腦中浮起十八子失望嘅低語。

我只係想喺道別嘅時候，會有花陪下我啫⋯⋯

依個十八子真係⋯⋯

好啦，等本毒撚氹下你啦。

我喺木工室拎咗張紙仔，喺上面畫咗朵百合花，花語係祝福你。

我攞住白板筆同畫上百合花嘅紙仔，向小花園出發。

喺學校大門櫃臺嘅阿姨叫我快啲返屋企，我話送埋花就返去，仲沾沾自喜諗緊十八子嗰個覺得我無聊但又有少少心甜嘅樣。

啱啱知道有新故 即正皮

btw 上上星期買

下唔好出事呀

我估又唔會嘅，頂多係條仔嚟接佢，走撚咗咁姐

你又估得快過我少少

毒撚始終係毒撚

而同阿姨講完野後，我眼角就掃到有人喺學校大門嗰邊。

視線聚焦。

係十八子，佢跑向一個揸住一大束玫瑰嘅男仔面前，好開心咁收咗束花，錫咗個男仔一啖。

「你點知我想要花嘅？」

「點會唔知我女朋友想要咩喎？祝你畢業快樂！」

啊⋯⋯係十八子第唔知幾任男朋友。

「多謝bb！」

我咬住下唇。

佢男朋友察覺到我，指一指：「你朋友呀？」

十八子轉身過嚟，我即刻將張百合花紙仔收埋入褲袋。

「薯片，唔使簽啦，我走喇。」

⋯⋯

沉默咗半秒，我知無表情唔得，所以夾硬拉高自己嘅嘴角。

我拎出手機，向佢地兩個微笑：「十八子，你揮手丫。」

佢好快明白我想點，舉起手向我揮動：「拜拜！」

咔嚓。

拜拜。

「今晚腥返俾我喎！」

我點點頭。

十八子挽住男朋友嘅手，雙雙離開。

我望住手機張相，十八子揮手嘅相。

結果，都係無人幫我影依張相。

恭喜！一路平安～

永恆嘅浸大

比多一兩篇我鋪伏筆

十八子唔想

到底仲有邊個會死呢

盡加

上網求其執
試下searchめぐり nurse

入錯片場了

但對方唔鍾意

繼續猜測下

邊個好戲

多謝你呀！

大獲
你寫到咁Sweet
但係又要知道個結局
好難唔sad架wor

好sad啊
點解十八子唔知金仔想要嘅野

今日比較忙，大家要等我

等

等你

十八子先係金仔真正既護士

樓豬加速
等緊你

等左成日

返屋企嘅成段路，我個心都唔係好舒服。

我唔知點解會唔舒服，係因為見到十八子同男朋友一齊走？

嘩，如果我係因為咁唔舒服，推論落去咪即係我鍾意十八子？

唔得喎咁。

等我諗下仲有無咩理由先⋯⋯

啊，係喇，因為佢無幫我影向學校揮手嘅相，只係因為咁啫。

到我返到屋企，已經無再深究自己嘅情緒喺邊度嚟。

我喺廁所除低校服，如無意外應該係最後一次放學之後除校服。

喺背面，有十八子用白板筆寫嘅句子。

「薯片：

公開試加油！

入到大學唔好比人蝦！

十八子：）」

雖然我無影到揮手相，但我有簽名。十八子雖然影咗揮手相，但無我簽名。所以，打和啦super！

兩點了，應該無乜人，我照寫先
獻上我新鮮嘅肝臟

竟然仲有人

放榜同公布聯招結果嗰兩日，十八子笑到差啲斷氣，話我都有今日。

所以話做人真係唔好咁大口氣，因為人會不自覺咁高估自己同低估外人嘅能力。

而通常你睇唔起嗰個，之後通常都叻過你。

讀大學嗰四年，十八子仍然久唔久主動去浸大搵我，而佢依然喺自己學系同宿舍亂搞男女關係，搞到成日被人擺上cu secret度唱係臭雞。

其實喺某個角度去睇，十八子又何嘗唔係被人欺凌緊？

或者係因為有同病相憐嘅感覺，佢先咁執著於我依塊薯片身上。

如果係你，一定會明白。

所以先想一直喺對方身邊。

就算咩都唔講，唯獨喺被世人排斥依一點上，我地之間係無聲勝有聲。

仲有人

我有勸過十八子改下成日換男朋友嘅壞習慣，被佢拒絕咗。

「男人成日換女朋友就係溝女神手，女人成日換男朋友就係臭雞。點解換男朋友換得密就自然係有問題？我唔試過點知啱唔啱，咁試過唔啱係咪要換先？」

十八子買親野都要確保有試用期，而佢一試唔啱就會即刻退貨，完全無情講。

佢對男朋友，都係一樣。

唔同嘅係，吸塵機唔會喊，而人會流眼淚。

「咁有啲男仔係有女朋友架嘛。」

「我承認我有責任，一半囉。被我勾到嘅都唔慌好野啦，咁仲要嚟做乜？」

「道理係人都知架，咁人地都會係傷心架嘛。」

十八子無理我，反而係耷低頭細聲自語：「結咗婚生埋仔先知，咪仲衰。」

深夜揮手區
獻埋我個肝俾你呀金仔

直覺話我知，佢係講緊自己屋企。

其實識十八子咁耐，都無聽佢講起過屋企人嘅事。

講緊係識咗超過十年嘅朋友，但我都對佢屋企嘅情況都係零認識，除咗有心隱瞞之外我諗唔到第二個理由。

佢唔講，我亦無問。

就算到咗中大畢業日，咁重要嘅日子，我都無見過十八子嘅爸爸媽媽。

全日就只有佢當時嘅男朋友幫佢捧花、公仔同汽球。

「喂！又話我大學畢業有花嘅？」

「你男朋友實送比你架啦，邊拎到咁多喎，所以咪唔送囉。」

因為依件事，十八子真係嬲咗我。

「無口齒！我等咗你五年，你話過我畢業嗰日會送花比人架！討厭鬼！」

十八子本身想揼我幾拳，但一起手就記起我有脆骨症，夾硬忍住咗。

「你比著我兩年前唔好老脾，我一腳伸你落去山腳大學站，再掛你喺民主女神像廣場嗰度嚟鞭屍呀！」

十八子嬲到一腳挫落地，連隻高踭鞋嘅鞋踭都挫斷埋，佢即刻除埋另一隻鞋赤住腳咁轉身走。

「其實我有花送比你架。」

「唔要呀！」佢怒氣沖沖咁喺男朋友嘅攙扶之下離我愈嚟愈遠。

插喺袋入面，揸住紙嘅手忍唔住一緊。

結果我嗰張畫咗百合花嘅紙，等咗五年，都係送唔出。

好似第一次live金仔嘅故 多謝你

欠債要靠寫作還
欠淨800，900，1000，1100正皮加更
希望聽日還到

做咩多謝我

仲有冇

Oh, Live 咗添

加油啊 唔好爛尾啊今次

十八子呢d女人都喺做朋友算，一旦心動就等如搞着自己

利申掙扎緊

有人

隨住回憶嘅流轉，的士外嘅風景由醫院轉為公屋。

由旺角廣華醫院返去何文田嘅愛民邨只係十分鐘左右，依十分鐘我無講過野，阿連自己睇風景。

本身只係記起表白嘅事唔開心，估唔到諗諗下就彈咗十八子出嚟。

無法，我嘅過去大部分時間都有依個女仔嘅存在，連打喊露同飲水依啲基本野都可以諗起同佢嘅往事。

比如我同十八子鬥快飲水，我成日都輸，因為佢習慣帶個一公升水樽返學，飲水嘅速度係我嘅幾十倍。

又比如我地喺自修室溫書，佢伏喺張枱度寫野，我打咗個喊露，佢又打一個。

「打喊露會傳染架！」之後就係我地互打喊露無限loop，最後一齊喺自修室訓著咗。

諗諗下，我嘅心情又漸漸恢復過嚟。

我諗我嘅心靈同啲骨頭一樣，雖然易碎，但勝在復原能力比較好，再傷心嘅事都一定可以好返。

而多得有十八子，令我更加快復原過嚟。

每一次都化佢將我拯救，林林死咗之後，亦唔例外。

一推再推

推推推推推 十八子fans club 會長

係金仔

身邊有幾個朋友都係護士
仲記得佢地以前中學都係運動型 身型好fit
依加瘦到得返排骨

金仔加油
等買實體版珍藏

又live了，加油金仔

落的士之後，我就同阿連一齊返屋企，利申非同居非基。

阿連同我一樣住喺愛民邨，同一層，不過住喺隔離個井。

我地兩個由細識到大，不過就唔同學校，純粹係一齊長大嘅好朋友。

雖然我地之間嘅價值觀有時唔一樣，同埋撇除佢嘅爛仔性格的話，本質上阿連係個唔差嘅人。

對香港政治環境一頭霧水，身邊發生咩事只要唔關自己事就唔會理。

大量吸收咗好多網絡上嘅歪曲價值觀並且奉為真理，為人大男人但又容易受傷，拍拖永遠都係被人飛嗰個。

我地走到入自己嗰棟樓，見到附近有醫護人員同警察，睇嚟又係有人跳樓。

醫護真係好chur。。。叫佢地加油！
多謝你支持～

我諗應該要發動一人一post要求金仔同十八子good ending

原來未科勞金仔 科勞返先

未科勞嘅你請移玉步到：
非卜 ：

挨豬：begoldenyung

請多多支持

利申 中非打

愛民邨有五棟樓係屬於井型設計，我同阿連住喺其中一棟，聽講由阿連老豆一代開始已經久唔久有人自殺。

老一輩嘅人話愛民邨以前係亂葬崗嚟，加埋個井嘅設計玄學上好似鬼門，環境嘅結構容易導致人做傻事。

我同阿連已經見怪不怪，就算唔係依度本身嘅邪氣影響，依幾年每個月都幾單自殺案，我地都麻木哂。

「又一件。」

「個量詞好似係個。」

「是但啦，咪一樣。依排多咗學生哥跳樓，啲千禧bb抗壓能力真係低。」

每一代嘅人都討厭老屎忽，但每一代嘅人都無可避免咁死為自己曾經最討厭嘅老屎忽。

講到我成日sad end咁

多謝宣傳！
但咩係中非打

中立，非打手

當年阿連同老豆鬧交離家出走去咗我屋企住幾日，就講過佢阿爸話佢依代90後個個嬌生慣養，捱少少苦就喊苦喊忽。

「人都死咗啦。」

「你又做口德村村民呀？」

「𨋢到啦嘛。」我拐下拐下咁準備入𨋢，阿連即刻嚟傍住我。

「係喎，你掂唔掂呀？我扶到你返屋企先丫？」

「得架喇，上到去唔使理我喇。」

阿連望咗我兩秒，點點頭。

不過𨋢到之後，阿連都係扶到我返屋企先至走。

「煮埋野你食先？」

阿連好清楚我媽長年唔喺屋企，而我傷到咁睇嚟今晚晚餐都無著落架喇。

我同阿連都習慣咗照顧自己，所以做下家務煮下野食難我地唔到。

「我都唔知屋企仲有咩淨。」

「睇下咪知。」阿連走咗入廚房。

最後我嘅晚餐係餐蛋麵。

push

又係餐蛋....

餐蛋麵最高

餐蛋麵呀！！！！！

忙於工作嘅媽媽向來唔係太多時間理我，所以即使受傷之後我仍然要照顧自己。

好在阿連得閒就會嚟我屋企幫手。

不過覆診通常都係我自己一個去。

好彩的話都可以同到德仔同林林傾幾句。

其實佢兩個基本上成日都喺醫院返工咁滯，因為醫院長期人手唔夠，而政府為咗解決依個問題撥咗一筆錢落醫療機構，以較高嘅加班津貼吸引醫護人員開ot。

行內俗稱賣血。

放工了，打文了！加速了！

除咗賣血，仲有一樣叫賣假。

講緊嘅係醫護人員可以將自己積落太多嘅假期賣返俾部門，唔放假換返啲錢入袋。

但賣假制度又好奇怪，因為係部門出錢先，再等醫管局批返筆數入部門。

聽講曾經有部門因為買假而令開支增加，就被管理層剷到飛天，最後政府筆數都係無批落嚟，要部門自己硬食。

「講真，就算買哂全港護士啲假，使得幾多？同一萬億比真係毛都不如。不過政府係鍾意倒錢落海，吹佢唔脹。」

對制度嘅不滿同到底有幾荒謬，就係德仔同我講得最多。

「開咗個計劃話會買返你啲假，最後鬧返你做乜賣咁多假，好野呀依啲，邊夠佢玩。」

後來醫院內部主要會安排返申請賣假嘅員工補假。

但問題係根本無時間補假。

其一係因為唔夠人而忙到本身有假放嘅日子都會被逼返多日。

講緊香港公立醫院嘅護士係要好似葉問咁打十個，夜間護士甚至係一個對廿個病人。

其二係每個護士都知自己請咗假就自然令其他人工作量大咗。

當然人不為己，天誅地滅，所以好多人都唔理得咁多，自己休息咗先算。

聽落好似好衰，但其實又唔係任何人嘅錯，只要係人就需要休息。

如果明知身體已經頂唔順仲死頂諗住幫輕同伴，結果有咩醫療事故起上嚟反而就真係害咗人。

所以為咗休息，有時都無辦法，只好增加同事嘅負擔。

不過總有啲人係寧願唔放假，都唔想增加其他人嘅負擔。

林林就係依種人。

「你知唔知點解佢鴨尿片返工先？個傻妹癲到可以屙兩三篤尿先換尿片架，就係為咗減少去廁所嘅次數慳啲時間照顧病人。」

咁真係名副其實嘅臭⋯⋯唔⋯⋯講唔出。

「總之佢好似成日想一個人將所有野揹哂上身咁啦。佢放假，我地做埋佢嗰份係應該嘅，事關我地放假，佢一樣係負擔重咗。但林林從來唔請假，永遠只有佢做埋我地嗰份，無我地幫返佢手。夾夾埋埋佢已經儲咗九十日有薪假。」

「吓？咁醫院唔係犯法架咩？」講緊一年十四日法定勞工假都無放到，好似係違反僱傭條例。

「更正，僱主係醫管局，所以犯法嘅係醫管局。犯就犯架喇，但有咩辦法，真係成日都要人丫嘛，邊理得咁多丫。」

德仔個樣都係一面無奈。

「佢都有申請過賣假，但結果淨係批返補假俾佢，即係申請嚟都係雙層魚柳包。錢又無，假都仍然無得放，仲要哂咗時間填申請表，多嚿魚。」

喺德仔放緊飯嘅依個時候，喺病房嘅林林依舊忙到踢哂腳。

德仔好快食完飯，但堅持要用多少少時間嘆杯咖啡，雖然都只係五至十分鐘內嘅事。

「但就係因為個傻妹去得咁盡，所以佢先特權，唔使寫薯仔文。」

我聽到成頭問號：「咩係薯仔文？」

德仔好似成日都受唔住我乜都唔知嗰個樣，所以總係不嫌其煩咁為我解釋好多醫院嘅事，亦同我講好多關於林林嘅事。

「話就話護士係以照顧病人為主要工作，但好多時會有一堆護理記錄之類嘅文書工作要搞。嗰啲報告咪叫薯仔文，但依啲濕勁paper work每日都會佔用我地起碼一兩個鐘嘅時間。」

德仔用鐵匙羹攪拌咖啡，由發出嘅叮叮聲中可以感受到佢愈講愈火滾。

正如做老師都唔係淨係教學生同改簿，好多行政上嘅工作都要做埋。

估唔到護士都一樣。

（為失意的人加更）

「喺管理嘅角度上，依啲文件又真係需要嘅。但係咪幫病人轉下身，換條帶都要寫呢？乜都寫一餐浪費哂啲時間。」

叮叮叮叮⋯⋯

望住被攪拌到不停旋轉嘅咖啡，完全感受到德仔嘅不滿。

「近排醫療事故多，又多咗表格要填。你估我唔知咩，上面班撚屌梗係諗住到時出咗咩醫療事故嗰陣就拎啲文件嚟做擋箭牌，總之話自己做足哂程序，病人死都唔關佢地事。」

「咁你又睇得太黑暗⋯⋯可能真係用嚟做管理工作呢？」

德仔飲下飲下，已經無咗半杯咖啡。

「講真，做咗咁耐，邊啲係必要嘅文件邊啲係屎忽痕夾硬要我地填嘅表格，一睇就睇得出啦。」

「唔寫唔得咩？」

「強制架。」

「既然係強制，咁點解林林可以唔寫嘅？」

依點我真心好奇。

「你諗下，林林積咗咁多假，補假要六十日內放咗佢，唔係就犯法。佢啲假從來唔會喺六十日內補得到，依單野爆咗出去會對醫管局有影響架嘛。」

我點點頭。

德仔飲埋啖咖啡，繼續講：「雖然有好多同事都係咁，但上面成日話唔夠人啊，拍硬檔捱下義氣唔好放住，唔通我地真係拍拍蘿柚走咗去咩？」

你唔夠人手係你嘅事，點解要我捱義氣先？

如果係普通行業，講依句野已經大哂。

「但我地走咗去，啲病人又點？」

德仔話網民鬧佢地被無謂嘅救人道德綁架，但實際上當佢望到病人因為人手唔夠，所以得唔到及時照顧而痛苦嘅表情嗰陣，佢就好清楚自己做唔出掉低哂啲野走去放假依種事。

「雖然佢地又串又成日喊又尻叫又無禮貌又麻煩，普遍都係咁架喇，痛到七彩心情一定差架喇，總之病人都係西客多。但就算係咁，見到佢地好返，都係開心事嚟嘅。而我諗，好多同事都係咁諗。」

所以除咗林林以外，一定仲有唔少爛好人積咗好多假但無補假。

淨800正皮加更

如果俾林林將件事爆哂出去，愈嚟愈多人和應，愈揭愈多，到時醫管局就真係大鑊。

於是林林就擁有唔寫薯仔文嘅特權。

當然，依個唔係官方明文寫明嘅特權，因為本來只係林林嫌麻煩同哂時間先唔寫。

「哂五分鐘填份表，我不如用嗰五分鐘嚟檢查病人好過啦。」

結果就因為林林嘅背景，所以sister對佢嘅護理記錄有無全部做齊通常都係隻眼開隻眼閉。

慢慢就構成咗林林唔搞醫院同時，醫院亦唔惹林標嘅情況。

不過林林係會做好所有基本同必要文書工作嘅人，所以sister都唔敢郁佢。

「聽落你對醫院都唔係好滿意喎。」

「點會滿意呀大佬，啲政策咁弱智。」

支持你呀嘛

捉你錯字 加更啦

btw 失意的人睇到有文心情好很多了❤️

淨900正皮加更

德仔話依啲怨氣同苦水都只能夠同我依啲局外人呻，唔係被sister聽到，又會被人召去照肺。

sister即係資深護士，男嘅就俗稱阿爺。

其實護士基本上都係處於同一陣線嘅群體嚟，大家都知醫院嘅問題出喺邊，但度度都會有鍾意報串又乞人憎嘅老屎忽。

德仔講緊嘅係骨科入面嘅資深護士，四十幾歲都無拍過拖嘅老處女羅婉儀，以壓榨其他護士為樂。

「佢唔係校長嚟咩？」

「同名同姓囉，總之都係西女人啦！」

「有無咁誇張呀？」

「依個又老又惡又嫁唔出嘅老女人心理唔平衡架，內分泌失調，荷爾蒙又分泌失敗。我唔知佢係一個月嚟三十日m定一出世就更年期定佢老豆每日都死一次啦，總之五分鐘唔鬧人就唔安樂架喇。大家都係女人我都唔幫佢呀。」

「你係男人嚟架德仔⋯⋯」

晚安呀金仔

晚安呀，我要訓了

欠債要靠寫作還欠淨1000,1100正皮加更

呢段好笑

好想呢個故出到書

瞓唔著㩒入嚟見到金仔咁勤力新讀者留名！加油啊！follow埋你ig moon住你

是咪多一個失意既人就可以加多更

深夜一推

最後嗰句好有黃子華既味道

咁都入到呀西校長位，你係得既

好人從來短命

PUSH

樓主有做足功課先打文

高層角度：有寫就代表有做
無寫姐係你無做啦

Live咗
Lm支持!!

追下文先

唔知點解一路睇一路諗起謝婉雯醫生

今日仲有冇呀?

放工了！打文了！加速了！

衝呀金仔

好滾動 金仔加油 醫護都加油

喺骨科入面，唯一一個可以頂羅護士嘴嘅人就係林林。

佢地同事圍內叫羅護士做大蘿，話佢無料扮四條，鍾意玩官僚主義，係腐敗制度嘅忠心僕人。

至於林林嘅風評，除咗話佢係工作狂之外就無咩唔好。

私底下大家都覺得林林先係sister，而大蘿就係名不副實嘅花樽，入面仲插住食人花。

雖然我本身已經對林林有好感，但聽到外界對佢嘅風評咁好都忍唔住想更加了解林林。

「其實林林又靚身材又好，唔會無人追架下話？」

我唔講林林嘅內在，因為被人追嘅理由，靚同身材好已經足夠有突。

「咩呀？你又想追我姐妹咩？」

「德仔，其實你係基定係danish girl呀？」

「你可以當我係女人架。」

我呆咗兩秒。

「sor呀當唔到。」

除非政府講到明清潔龍阿德係女啦。

德仔聽完真心笑咗出嚟。

「哈哈！由佢啦，你當我普通人咁傾計吹水一齊食飯已經好好架喇！」

德仔望望隻錶，再遞比我睇：「嗱我頂多陪多你三分鐘架咋，你係追我姐妹好講喇。」

「我係好奇佢點解無男朋友咋，點追佢喎，我依啲咁嘅人⋯」

「佢係大把人追架，不過從來都唔見佢接受。典型工作狂性格，就算拍到都唔會長久。」

時間一秒一秒咁過去。

「試下囉，追唔到就狗公啫，追到咪老公囉。」

「你都話佢唔會接受架啦。」

「唔試過點知喎。」

我搖搖頭：「唔喇，不了不了。」

「哈！都話你鍾意林林架啦！」

我即刻伸手指喺嘴前噓佢：「咪咁大聲呀！」再望望四周圍，確保林林唔喺附近。

德仔意味深長咁微笑，有種姣婆味，比女人更女人。

「嗱，咪話我唔教精你喇，林林最憎人淨係見到佢個樣就狗衝。所以喺你地未有深入交流之前千祈唔好表白呀，知無？」

德仔拉高少少尾音，企起身點一點我鼻尖，就好風騷咁拎埋個餐盆走咗去。

同德仔食完飯之後，我就繼續等藥之旅。

我依啲公屋仔無去過私立醫院唔知，但喺公立醫院等藥仲耐過排珍珠奶茶。

個情況好得意，細個嗰陣香港仲未有咁多人，所以等候時間都算係合理。

但近依五六年閒閒地都排粒幾兩粒鐘先拎到藥，人愈嚟愈多，等嘅時間愈嚟愈長。

有次以為媽媽中咗食肉菌去到醫院，分流之後好快有得睇醫生，確定無事之後，反而係等拎藥仲耐。

雖然話政府近來幾整咗條快隊，如果只配一隻藥可以快啲，派藥分流之後令整體嘅拎藥速度快咗，但始終都係人多，等嘅時間都仲係需要一個到個半鐘。

我見個勢仲有排等，所以決定喺廣華入面周圍行下。

臨訓前仲有文..好感動

本來我係唔太鍾意走嚟走去，但係自從廣華2016年搞重建，每次封一棟就要將嗰棟嘅人搬去另一棟，搞到未重建嘅大樓成日都好多人。

我絕對讚成要重建嘅，不過重建依段時間，講緊到2022差唔多五六年嘅時間入面，會對病人造成不便，亦令醫護人員喺更加逼嘅環境下工作。

事關政府搞重建無減病床位，當南翼有一百張床位，咁佢圍封重建嗰陣嗰一百張床就分五十五十咁喺東北翼加開。

洗手盆下面呀走廊呀依啲空位就拎咗嚟加床，啲護士想行快步都唔得。

當然，面對一直求過於供嘅病床位，政府咁做都唔係錯，因為咁做就唔會影響床位數量，可以照收咁多病人。

只係令前線醫護人員同病人辛苦咗咁解。

上年年尾又話廣華入面個東華文物館有沉降，要停工三個月，德仔睇完新聞即刻努髮衝冠：「好心搞地鐵同重建之前做好啲地質研究先啦！前期調查好準備足咪知邊忽唔搞得囉！屌！又要等多三個月！」

德仔對社會時事好敏感，所以若果佢同阿連一齊實火星撞地球。

而結果我就係遊咗去文物館嗰邊，可能因為咁啱諗起，另外亦貪佢少啲人，空曠啲。

不過一去到，我就見到個好熟悉嘅身影。

係上次嗰個大陸鐵拳阿叔。

佢面前係林林。

好奇怪嘅動作。

點解佢地會⋯⋯摟埋一齊嘅？

女女女

加速 唔好攬埋一齊

當下一刻我已經火燒心，以我嘅最高速拐下拐下咁走過去。

「放開林林呀死蝗蟲！」

我已經一手舉起手中嘅拐杖準備一野挫落去，但我發現林林無反抗。

而大叔本來伏喺林林膊頭上嘅面抬起嚟，見到我準備攻擊佢。

大叔流緊眼淚。

呃？

林林轉身望向我：「金仔？」佢嘅視線放喺我高舉嘅拐杖度。

「搞咩呀你，放低枝野先啦。」

我觀察緊林林同大叔嘅互動，淨係見到大叔背對我地抹眼淚。

「我驚佢傷害你丫嘛。」

林林反白眼：「佢無傷害我呀。」之後一秒西面：「你放唔放低呀？」

我好似隻被主人鬧嘅狗咁，死死地氣放返低枝拐杖。

可以呀

「你先走吧。」佢同大叔講，比咗張紙巾佢。

大叔拎完，點點頭，就走咗。

我全程睥實佢，大叔當然都睥返我轉頭。

「底咩呀底？」

林林即刻攝入我地兩個之間：「佢唔睇架喇，你快啲返上去啦。」

大叔好似好聽林林話咁，但都仲係狠狠咁睥多我一眼先走。

我環境周圍，見到石凳上面有個未開過嘅百變怪飯盒，應該係林林嘅。

林林擰向我，叉起腰：「你做咩咁睥住人呀？」

「佢上次想打你架嘛，點知今次佢想點喎。」

「有心喇，我無事呀。」

林楚望一望手機嘅時間，嚇咗一跳：「夠鐘喇？死喇死喇。」

林林拎返個飯盒就想走。

「咪住呀！」

「點呀？我夠鐘喇。」

「啱啱做咩？」

「遲啲同你講。」

「咁我等你放工。」

「我有排喎。」

「我等。」

「好啦你慢慢。」

之後林林就急急腳返咗入醫院。

金仔 記得休息為先呀
你又要緊貼時事又要出文又要返工
唔好chur太盡

清埋淨1000正皮訓，好彩無乜人

淨1000正皮加更

林林走咗，我個腦就一片空白，幾乎唔記得自己要攞藥。

見到林林比個大叔摟，就好似當年睇《神鵰俠侶》見住尹志平污辱小龍女咁，個心那住那住。

我呆呆滯滯咁飄返去骨科嗰邊，求其搵咗個位，頹到矢吹丈咁打算坐到天荒地老留連在摩天輪。

個腦好似打咗結咁，一大堆思緒炒埋一碟。

唔通個大叔係土豪？所以林林比佢包咗？

唔通佢係外星人洗咗林林腦？

唔通佢影咗林林裸照威脅佢比佢摟？

點解啲時間過得咁慢，林林幾時先放工呢？佢依家仲喺度，應該係返兩點到九點嗰更，咁我真係有排等喎。

諗諗下終於到我去拎藥，不過嗰陣都只係五點幾嘅事，我仲要等多四個鐘頭。

如果再咁呆等，我啲諗多咗嘅幻想力一定會失控，唔可以比自己一個喺度吽⋯⋯至低限度搵啲野做，或者搵個人陪⋯⋯但醫院有邊個可以陪我？

⋯⋯

啊⋯⋯可以搵十八子。

林林又令大叔軟化？

又搵水泡

多謝你篇文

係陪左我上好多堂嘅金仔故！

有無人支持十八子先係正印

又搵人攝時間

如果可以用大愛感化呢類19大叔都未嘗唔係一件好事黎既 現實d講香港根本就硬食每日百五個

但係成個大氣候點可能真係感染得哂日日百五個湧落黎既人
林林有愛心 見一個感染一個都好 始終係人黎 人會有累既一日

睇見都心up

打文了，唔知有無人呢

好難幾句講得明白我點睇，所以都係交返比個故，睇下大家最後get到乜

有

最緊要有文

第一次留言 等緊你

我去到兒科部，十八子喺嬰兒室入面拎住塊板記低啲bb仔嘅狀態。

雖然佢包哂頭又戴哂口罩，不過佢嘅身材同行路姿勢我見得太多，好易認到佢。

我同啲家長一齊企喺外面，通常依個階段嚟睇bb嘅人都係老一輩，即係公公婆婆同爺爺嫲嫲為主。

「你睇下佢，眼仔碌碌咁。」

「哎呀哎呀，打喊露喇。」

「禾抿的孫子，那個那個。」

「喊喇佢喊喇，個姑娘仲唔去睇下咩事？」

室外嘅夫婦都注視緊自己個孫，而我就注視緊房十八子。

佢幫一個bb探完熱，察覺到有另一個喺度喊緊，就走過去輕拍佢心口。

「係咪肚餓要食奶呀？定濕咗片呀？唏，個姑娘識唔識架？抱起我孫仔睇下啦！」

我伸手指喺嘴邊：「阿嬸你細聲啲啦，醫院嚟架。」

「關你個死𡃁仔咩事呀？」睇嚟我又得罪人。

你跟得好貼

第一次比左我

有放心，打緊

一旁嘅家長都望望我地兩個，厭惡嘅目光主要落喺阿嬸度。

「雖然入面隔音啫，但你咁大聲可能嘈到啲bb仔架嘛。」

「咁我係咪睇住我孫仔唔舒服都唔理先？咁佢係唔識丫嘛！」

喺醫院經常會見到依種人，永遠覺得自己識嘅野多過專業嘅醫生同護士。

完全唔識野嘅人係無咁麻煩，最煩膠嘅係識少少又以為自己係專家嘅人，因為佢地嘅語氣經常有種睇你唔起嘅感覺，仲要同你嘈，要你跟佢嗰套嚟做。

「佢喺度做咗咁耐日日睇住咁多個b，會唔會係唔識呀？佢換一個月尿片都多過你成世人換片嘅數量啦。」

「阿姐我幫緊我啲仔女換片嗰陣你都未出世呀，夠膽兀我？一睇就知我孫仔瀨尿啦！」

睇字都聽到啊嬸把聲

雖然我唔知我出世未有乜關係，但可能的確係無關係，一個人扯火嗰陣通常都唔知自己講緊乜。

我同佢好難理性溝通，但阿嬸愈嚟愈激動，一路用手指指我，一路逼近：「你生過仔未呀死跛仔。依家啲後生仔點可以咁無大無細架？我當年幾辛苦湊大對仔女你知唔知呀？換片依啲換得多就知咩事架啦，個姑娘咁都唔識分，我係咪要出聲呀？」

我好驚佢郁手，事關我已經又拐杖又有龜頭套喺頸，佢都可以鬧得咁凶狠，一定係打人鬧人都唔留手嗰堆虎媽嚟。

「生港的撚真師爺蠻。」後面嘅大陸大媽同佢老公細細聲講，但我同阿嬸都聽到。

阿嬸即刻轉身，怒氣沖沖：「你話乜撚野蠻呀下？」

嗰兩個大陸人睇嚟都係斯文人，即刻撤退。

阿嬸哼咗聲，面上滿意嘅笑容宣告中港大戰嘅勝利者係港嬸。

但我覺得依個笑容其實影衰緊香港人。

好嬲 點解香港變到咁

當阿嬸擰返向我嘅時候，我指一指育嬰室入面。

啱啱喊緊嗰個bb已經收咗聲，十八子好溫柔咁摸下佢個額頭仔，佢周圍望，手腳郁郁下咁。

阿嬸知道自己輸咗，即刻谷到成肚氣。

「哼，依家新一代真係好無禮貌。」阿嬸死都要𢲡返渣沙，話我跛仔嘅係佢，話我無禮貌嘅又係佢。

好難理解佢啲邏輯。

好在阿嬸都仲算肯認輸，蔑咗我一野之後就撤退。

本身已經心情唔好，仲要比個阿嬸鬧，條氣甦加唔順。如果我唔係有脆骨症，一早打咗佢鑊金。

但正正因為我永遠都係弱者，我知有起武力衝突上嚟輸嗰個實係我，所以自小已經好識控制情緒。

對於抑壓怒火，我向來都係大師級。

冷靜冷靜⋯⋯

冷靜。

我深呼吸，唔再望住阿嬸撤退嘅走廊，睇返啲bb仔。

依個時候，十八子啱啱幫一個做完檢查，抬起頭，見到我。

口罩上嘅雙眼彎成腰果狀，佢舉起手，向我揮一揮。

見到佢微笑揮手嘅樣，我嘅怒火亦自然咁褪去。

做咩咁多感嘆號

某一啲人啫

金仔被十八子治癒了

其實金仔中意嘅係十八子係咪
中意一個人先會見到佢就咩都嬲唔落

我喺兒科等十八子放飯，無幾耐就同佢一齊去咗家樂坊嗰頭食野。

「依度啲珍珠奶茶好飲架。」

十八子帶咗我去食台灣野，喺屈臣氏度搭𨋢上去。

「我平時都成日嚟架，貪佢個手撕雞沙律好食，無咁肥。」

十八子同個侍應落單，個侍應明顯已經被佢個樣迷住咗。

「唔該我要手撕雞沙律，飲珍珠奶茶。」

「你飲珍奶咪又係肥返。」

十八子睥住我：「我唔想理你呀。」

「你再飲以後捐唔到血架喇。」

「我啲血無變珍珠奶茶囉！」

最後我都落咗個沙律同珍珠奶茶，個侍應好依依不捨咁走去落單，不時望返去十八子身上。

眼前嘅靚女用手背托住下巴，好欣賞咁直視嗰個怕醜嘅侍應。

「又溝仔呀打算？」

「痴線我邊有溝，覺佢好得意之嘛。」

只見嗰個侍應又偷望過嚟，而十八子喺捕捉到佢目光嗰一秒，就向人單咗下眼。

個侍應即刻紅都面哂，耷低頭走入廚房，仲撞親個頭。

「嘿嘿，好得意呀真係。」

睇個勢十八子又準備換畫，為佢現任男朋友默哀一分鐘。

講咩

繼續緊貼live

我已經唔止一次親眼見到十八子喺酒吧同餐廳抄人牌，技巧之熟練令人嘆為觀止。

我就一定今世都無可能周街抄到人牌，除非投胎。

大佬，咁靚嘅女仔主動問你拎電話，只要個生殖器官係健全的話都會取代大腦控制啲手指打八個數字出嚟。

到個侍應送餐過嚟，十八子就出手。

「喂。」

個侍應可能同我一樣係毒撚（靚仔版），聽到十八子叫佢都唔敢應，拎餐嘅手有啲震，耳仔好紅。

「喂，叫你呀。」

怕醜侍應終於應：「吓⋯⋯吓？」

十八子微笑：「你啱啱偷望我呀？」

「啊⋯⋯唔好意思呀⋯⋯我無心架⋯⋯」

「唔好意思大哂的話，唔使要差人啦。」

「對⋯⋯對唔住呀⋯⋯」

「好驚咩你？我好得人驚咩？」

「唔⋯⋯唔係呀⋯⋯」

「但你隻震哂喇喎。」

個侍應慌忙咁點頭：「唔好意思，唔好意思⋯⋯」佢準備走，十八子再加多句：「你一陣又會忍唔住嚟搵我架喇。」

每次十八子喺街撩人，我都彷佛見到佢以前做不良少女嗰陣嘅影子。

「喂呀，做乜飲咗人地杯野？」

「我見你咁多口水以為你唔口渴丫嘛。」

十八子搶返杯珍珠奶茶，喺我面前大大力吮咗一啖：「哼！」

到個侍應又送餐嚟我地枱，今次係比餐我，但已經中咗才八子嘅預言。

「嗱，我都話你會忍唔住嚟搵我架啦。點呀，諗好點補償未呢？」

「補⋯⋯償？」

「係呀，比你睇蝕哂梗係要補償啦。」

其實十八子把聲擺明係撩緊佢，但個侍應好似好蠢，淨係理解到字面意思，完全無視人地嘅語氣同表情。

侍應呆咗，可能真係諗緊要補咩償。人地要你肉償呀死蠢。

「仲唔明呀？乜你咁蠢架。」

個侍應仲係一頭霧水，我終於忍唔住出聲：「佢想抄你牌呀。」

侍應聽完，慢咗半拍，之後手忙腳亂咁拎咗張紙仔喺上面狂寫數字。

佢遞比十八子，逐個指住，好騰雞咁解釋：「呃⋯⋯依依個係我手機，依個係我屋企，依依依個我爸爸嘅，依個我媽咪嘅。如果搵唔到我可以搵我媽咪，我媽咪一定搵到我。」

「咁如果打比你媽咪，我要搵邊個先？」

「我我我我叫大雄。」

十八子對幾個電話號碼好滿意：「你新嚟架大雄？平時唔見你嘅？」

「我今日啱啱返工架。」

十八子伸手，同大雄交握。

「加油呀。」

「嗯。我我我我我做野先喇⋯⋯」

大雄揸住自己隻手好興奮咁走咗去，之後佢落單同送餐都無用過隻右手。

其實我本來心情已經唔好，再見埋十八子抄人牌，心情更加差。

我黑哂面咁大力吉啲沙律入口。

咁公廁既

佢不嬲都係咁
遲啲講點解

「嘩你同啲草有仇咩？」我拮到啲番茄爛哂。

「我今日心情唔多好。」

「因為我喺你面前抄人牌呀？」十八子含住枝叉，好似隻小惡魔咁望住我。

「唔係。我之前咪同你講，我對一個護士有啲好感嘅？」

「你又食檸檬呀？佢有無話你乜野呀？」

十八子擔心咁望住我。

「唔係呀。只係⋯⋯」

我慢慢將之前鐵拳大叔大鬧骨科病房嘅事講比十八子知，之後就到今日見到佢地兩個喺文物館外面摟埋一齊。

「咁嗰個護士都唔慌係好人。」

吓？

點解會得出咁嘅結論？

本身用力叉沙律嘅人係我，依家變成咗對面嘅十八子。

佢望向我個碗入面嘅爛番茄，皺起眉頭，好似想作嘔咁。

「我唔食喇，無胃口。」佢隨手推咗自己碗沙律去我度，然後成個人挨向後。

「點解⋯⋯林林唔係好人？」

「由得個支那人摟會好得去邊呀？支那人沒有一個是無辜的呀，你無聽過咩？」

聽到十八子話林，我差啲忍唔住握實拳頭。

冷靜⋯⋯冷靜⋯⋯

「⋯⋯呼⋯⋯深呼吸深呼吸⋯⋯乜你同支那有仇咩？」

十八子唔望我，拎住杯珍珠奶茶喺度飲，一直皺住眉。

無耐，佢放低杯野飲，望實我。

「你知唔知我點解會轉嚟小兒科？」

金仔！！！！！😭😭😭😭

估唔到仲有人！我寂寞咁出緊文

唔寂寞架
有我呀

你晚晚都唔訓

為咗解釋比我知佢點解對大陸人咁有偏見，十八子第一次話比我知，關於佢以前做野嘅心路歷程。

雖然我仍然未知佢點解要做護士，但至少了解咗佢多啲。

我諗，如果唔係我天生脆骨要控制情緒，無得即刻拍枱郁手的話，我會聽少好多野。

只要是但一方扯火，咁之後就唔使旨意溝通，亦無可能互相了解。

而如果我係正常人，聽到十八子咁話林林，我一早就拍咗枱鬧佢。

「你應該都知我最初出嚟做野嗰陣，係做孤兒院。」

十八子希望做同小朋友有關嘅護理工作，但返工開始無幾耐就已經抑鬱，直到最後一日。

你又係跟得好貼

淨1100正皮加更！還清！

「我嘅工作係照顧零至六個月嘅小朋友，即係佢地一離開醫院就會送體嚟我地依度。」

十八子話佢地一班姑娘就係班孤兒嘅親人，個個都係媽咪同家姐，而且會見證每個bb好多第一次。

「由邊個終於識轉身呀，鬥食得多奶呀，邊個打針唔會喊最叻叻豬呀，都會成為我地一班姑娘茶餘飯後嘅話題。」

入世未深嘅十八子仲會幫每個無名孤兒改名。

笑得最甜嘅係可樂。

屙尿透明嘅七喜。

氹三分鐘就收聲嘅杯麵。

成日整啲雪雪聲嘅拉麵。

屙粒粒屎嘅珍珠。

成日嘔奶嘅沙律。

塊面脹卜卜嘅魚蛋。

啲屎好臭嘅酸菜。

比人話醜死鬼就喊嘅面皮超薄嘅蝦餃⋯⋯

當時嘅十八子一直唔明，點解其他姑娘唔會幫佢地改名。

而就算佢改好哂啲名，其他姑娘都唔會用名嚟叫啲bb。

「返咗幾日，我就知咩事。」

因為唔可以對佢地有任何感情

可能瘋狂咁睇文

mon post 係我嚐好

準備sad end了

啲名好sweet好有心機呀金仔

失業嘛
晚晚咪等文等故
就嚟變廢中 唉 三十歲 一事無成

我係第一次係故留名
最近無返工又咁岩見到個故幾有趣就入黎打幾隻字支持下巴打
Btw好想睇多d關於十八子既故事

睇緊

正皮 幫你上1300個

每星期有五到六個bb會去到十八子嘅醫院，十八子都會不嫌其煩咁幫佢地改名。

然後啱啱送入嚟嘅bb有好多都會出現抽筋、再入院、併發症死亡嘅情況。

就算唔係新嚟嘅bb，舊有嘅亦有時會出現意想唔到嘅病症而救唔返。

「你永遠唔知第二日返工，嗰個b仲喺唔喺度。」

事關送去佢地度嘅bb有幾種，數量最多係智障兒，之後係身體有啲殘缺或者病痛。

通常健健康康嘅bb都好快被人領養，留返低嘅都係有殘疾居多，所以成日見bb死。

所以留返低嘅bb入面，生存率最高嘅係智障兒童。

嗰一日，十八子如常返工。

平時聽到嘅雪雪聲無咗，其他姑娘同十八子講，拉麵琴晚死咗。

發呆嘅十八子望住空咗嘅bb床，有好心嘅姑娘見到，都唔知從何安慰，因為依個就係現實，佢地只可以拍拍十八子膊頭。

「你依家明，點解我地唔幫啲bb改名未？」

u are 右

每晚都盡量出

又幾盡責喎

妖言惑眾
好啦好似真係會sad end小弟寫happy end唔好睇

我都係廢青，咪晚晚出故

多謝你呀～
放心依個故十八子同林林嘅故事係講最多的

好夜喎青我訓左

你個名

多謝呀～差一個咋

1300is mine

星期六係咪會出多啲

盡我能力

但十八子一直都無受其他姑娘同現實影響。

繼續接收bb，十八子就繼續幫佢地改名。

塊面咁紅，叫蘋果啦。

無頭髮嘅，叫雞蛋啦。

細細粒嘅，叫芝麻啦。

大大嚿嘅，叫漢煲包。

「芝磨呢？」

「沙律呢？」

「魚蛋呢？」

但實際上，佢依然受到影響。

因為久而久之，十八子見到空咗嘅bb床，都唔會再問人，個bb去咗邊。

工作面對得多生離死別真係會頂唔順

「十八子呀⋯⋯咪話sister唔提下你，唔好再幫佢地改名喇，盞自己辛苦架咋。」

「sister，我地係對緊一個生命，唔係死物呀。」

「你對佢地投放得愈多感情，你自己會愈傷架。」

但十八子覺得如果自己有一日唔再為小朋友改名，唔再為依啲小生命投放感情，就代表佢已經完全麻木哂。

「我唔想變得麻木。」

點解人類咁怕受傷？

正因為十八子唔想變得麻木，先會去了解更多野。

而依啲bb主要由兩大類人送入嚟。

其一係母親的抉擇嘅媽媽。

其二，亦係對十八子衝擊最深嘅一類，係雙非媽媽。

你咁叻仔都叫做廢青?
咁我真係無地自容

越真實既故事越係sad end，所以先會一直咁好睇

金仔又sad end
不過我鍾意 sad end先夠真實

d人設setting離地左d

追到live
第一次睇樓主啲文，幾好睇科勞咗你fb同ig

因為好多人眼中我都唔係咩叻
近排先開始有返啲自信

你好like佢

仲諗緊最後結局點走

無又呀，上次瞓覺係happy end

講多啲等我參考下

多謝支持呀

我反而覺得角色誇張d正d
咁先突顯到矛盾

單單係幫主角對抗校園欺凌呢點就已經好正

寧可跳離舒適區都要做正確既事
試問現實有幾多個人真係可以做到呢

雖然大家好似鐘意林林多啲
但係我覺得十八子比起林林真係更加有血有肉 更加立體
不過可能只係金仔未寫到林林個部分姐

仲好講!? 你果個 happy end 係補返另一個 super sad end
搞到我前後喊左兩次

多謝你，金仔

唔要得既雙非bb一係就係女仔一係就係有大病 先天殘障
我都係兒科遇過。。。

Lm已live!!

岩岩開始睇 睇到新香港人個度立即補番個正皮

自己都不愛 怎麼相愛 怎麼可給愛人好處

未搵到一啲關鍵資料所以大家早啲訓
欠債要靠寫作還欠淨1200正皮加更
大家晚安

仲有1300呀

Good night 金仔

晚安金仔

金仔加油！

輕輕一推 金仔寫既野好有共鳴 加油加油

psuh

好想現實中都有十八子

1200正皮到左啦

男主見到十八子溝仔呷醋
擺明鐘意左人
只係佢自己唔知

有甜?

阿連同德仔

連德仔

Pish

「我明白如果仔女係有殘疾，的確無得要求叫啲父母負責任，因為就算係我我都未必可以好大聲咁話自己有勇氣照顧佢地一世。」

照顧仔女，需要一世嘅勇氣。

放棄仔女，只需要一時嘅勇氣。

邊個困難啲，不言自明。人類都係捨難取易嘅動物，大多數家長會點揀，並唔係太難推測。

「我親眼嘅觀察係，香港人喺比例上，唔要仔女嘅數目的確係少啲。」

依一點我有所保留，因為香港本來就少人生仔，加上人口底數無大陸人多，所以造成咁嘅現象一啲都唔出奇。

依個係理性同客觀上嘅解釋。

但睇嚟十八子認為就將香港人口放大去計算，放棄仔女嘅香港家長仍然會少過大陸家長。

因為大陸家長有一個更加純粹嘅抛棄理由。

「只係因為生出嚟嘅，係女仔。」

根深蒂固嘅傳統觀念，所產生嘅悲劇。

「唔係，係人為造成嘅悲劇。」

仲有大陸d 人係唔撚做產檢
黎到先出事
大陸唔比驗仔女呢就搞到好多中介抽血落黎香港驗

十八子做孤兒院嘅日子當中，所接收嘅健全嬰兒多數係大陸人生嘅細路女。

而願意領養嘅父母，以外國人比例最多。

香港人嘅棄養同領養數目都係中中挺挺，可能因為華人對領養嘅接受程度仍然未算太高。

一切都只係事實。

但就因為大陸人會純粹因為生咗個女就抛棄，依個原因令十八子有強烈嘅厭惡感。

我硬係凝住凝住同佢本身嘅某啲經歷有關，不過佢依舊無打算講我知。

支持溝十八子

live!!!好正，但係又好似有少少虐心

幾年前未停雙非嗰陣，大陸有好多中介公司，會幫啲孕婦搞文件落香港生仔。

「只要在港產子便能享有價值八百萬港元的福利」成為街知巷聞嘅宣傳口號。

作為父母邊個唔想仔女好，如果喺日本生仔就有身分證，十八子都實仆過去生，同邊個生就唔知啦。

香港嘅吸引之處在於醫療好，福利好，教育好，至少同大陸比係更加完善同有保障。

加上內地以前嘅一孩政策，生多個又罰錢又無户藉，一無户藉喺大陸就要過非人生活。無得返學無得睇醫生，失去一切公民權利。

歸根於人性嘅善，父母都好清楚無户藉嘅後果，唔會希望仔女受苦，所以落嚟生對佢地嚟講的確係對仔女最好嘅選擇。

但歸根於人性嘅惡，就係攞香港著數，用人地嘅資源幫自己養便宜仔。

香港人做父母要納稅，而雙非父母只要生完，佢地仔女就自動有福利，咁對香港人又公唔公平？

Sbt

push push push

true

仲有一樣最無得避既就係
我地永遠唔會知 果百五個有幾多個係史塔西黎

十八子可以接受雙非父母落嚟生仔，因為佢都大致知道大陸嘅情況。

不過落嚟生完之後又置之不理直送孤兒院，又係咩玩法呢？

「你叫我去信佢地作為父母人性光輝嘅一面，對唔住，我真係做唔到。」

十八子好明顯無哂心情食野。

老實講我對大陸人嘅感受係中性偏負面。

除咗閒時被人吐痰擊中，被啲好似打比宇宙人聽嘅乞痴嚇到個心離一離，被水貨客啲喼神車親腳之外，其他負面印象都係嚟自新聞同討論區。

最近一次令我大為反感嘅就係鐵拳大叔單野，又令我對佢地嘅好感度下降。

不過十八子係喺前線接受第一手衝擊嘅人，即係同東薈城洗廁所啲姐姐一樣。

嗰班姐姐會討厭大陸人其實唔難理解，事關港珠澳通車之後啲廁所就愈嚟愈多花式屎尿，洗幾廿年廁所嘅阿姐一見到都會忍唔住呆哂，體驗人生第一次對屎坑嘆為觀止嘅震撼。

放飯有文睇

當然清潔姐姐唔係討厭屎尿，而係屙屎尿嘅人。

因為亂咁屙背後嘅訊息就係依班人無公德心。

久而久之清潔姐姐心中，「大陸人無公德心」依個形象就會深深植根。

至於做孤兒院嘅十八子唔係見屎尿，而係被遺棄嘅bb仔，佢所解讀嘅背後訊息就更加深入，會由心討厭大陸人都係無可厚非。

「但會唔會⋯⋯都係愛嘅表現呢？」

十八子一聽到同佢價值觀相衝嘅意見，就好似啲貓咁弓起背脊。

「你諗下，如果依啲bb喺大陸出世，唔使問都知死亡率會高過留喺香港。」

「咁唔通你覺得抛棄係啱架咩？」

「如果只有抛棄嘅選擇，我都會揀送仔女去環境好啲嘅地方。其實只要香港嘅配套同措拖都足夠，無影響到本地人嘅生活，咁一切問題都唔係問題。」

「咁依家香港有咁好咩？自己都未搞掂丫嘛。」

「咁我當然唔讚成佢地掉落嚟香港啦。」

就算本意係好，會增加香港負擔都係無可厚非嘅事實。

「所以⋯⋯只係因為我地嘅政府做得唔夠好。」

做得好之後收唔收留係一回事，而我相信香港人有能力嗰陣，都係願意伸出援手嘅一群。

我地唔係冷血，只係我地自己嘅民生問題都未解決，先至對百上加斤睇唔過眼。

所以十八子變mk妹嘅原因係因為重男輕女？

遲啲話你知

獨滄然而涕下

依句好sad

古乳有暈：「窮則獨善其身，達則兼濟天下。」

香港政府自己都未安置好自己香港人，廢咪唔好搞咁多野，自己顧自己咪算囉，撈得掂先有能力幫人同兼濟天下架嘛。

自己都未係做得好就懶大愛去幫人，最後搞到一鑊粥又係平民要受返。

我媽媽講過一句：「無野格，發生咩事都好，點死都係死我地啲窮人先架啦。」

雙非霸咗嘅床位對有錢人同高官有無影響？有嘅，少囉。有錢就有選擇，使鬼好似啲平民咁去逼公院床位咩。

如果啲雙非係去政總生仔，咁梁振英實唔會等十年先搞「零雙非」。

所謂針唔拮到肉唔知痛，唔見自己副棺材唔流眼淚。（見外人棺材流唔流眼淚呢？你睇林鄭頒追封殉職消防員笑得幾燦爛？）

但點都好，社會有問題嘅結構，大陸同香港嘅差異，法律上嘅漏洞環環相扣導致咁嘅社會現象出現。

「你嚟同我開城市論壇定聽我講點解做兒科架？」十八子瞇住眼睥實我。

「蘇依媽些，你繼續。」

「你咪再侮辱日文呀！」

城市論壇

btw 識日文既女仔特別吸引人

我係哈日族

但係普遍女仔鐘意韓國多d
所以有女仔居然哈日會好特別
鐘情香港文化會仲特別

好想屌林林
十八子不了 應該闊過西隧 黑過阿Gill

遲下講

「但你點解做兒科，好似已經唔關你憎大陸人事喇喎。」

「咁我講得興起你咪由我講埋佢囉，你都未聽過架啦反正。」

我繼續靜靜咁聽十八子講佢嘅經歷。

「喺孤兒院度做，每日睇住bb死，舊bb被人領養，新嘅bb入嚟。」

不知不覺間，十八子患上抑鬱症。佢眼同所睇嘅一切，都係伴隨痛苦。

啊，又死一個⋯⋯心⋯⋯好痛。

我陪咗春卷好耐，但佢要走喇，我知道你去領養家庭會好幸福，但你就留底我一個喺度，以後都唔會再記得我。

我知要求一個bb唔好忘記自己係好無理，但我真係唔想被佢地每一個忘記。

因為我都唔會忘記佢地每一個。

十八子唔好唔開心呵返

講定先林林派稍安毋躁，因為之後都會講佢

新嘅bb入嚟喇，佢地又係被遺棄嘅一群。

點解做父母嘅唔肯負返應有嘅責任？

佢地日後嘅人生一定好難行，一諗起佢地每一個嘅未來，就好似喺一條無人嘅夜街中心，睇住前面嘅街燈一盞盞咁熄滅。

如果佢地嘅未來注定係痛苦，倒不如趁佢地仲未有思維，仲未真係感受到痛苦之前，由⋯⋯由我⋯⋯

「李姑娘⋯⋯李姑娘？」

「啊？係？」

「掃風唔使咁用力揑佢地條頸架。」

「啊⋯⋯哦！」

十八子鬆手，當時嘅薯圈即刻咗兩聲。

佢望住自己隻手。

我究竟⋯⋯⋯⋯喺度做乜野呀？

魔化十八子

「嗰日開始我就知道，自己再係咁落去唔得掂，所以我遲咗工，等自己放個假，慢慢沉澱下自己見過嘅事，同抒發咗啲負能量佢。」

我無聽佢講過依段過去，即使比對返我同佢喺嗰段時間相處嘅記憶，我亦無察覺到佢有抑鬱。

「你乜都唔察覺架啦，你咁遲鈍！」

「咁我地出嚟做野之後都係幾個月見一次之嘛。」

有時一個月見一次，真正嘅普通朋友係咁上下啦，見得太多我驚我日久生情。

「我見你同平時都無乜分別丫，都係飲酒啫。」

「咁人地咁耐先見你一次，梗係唔想自己啲負能量影響到你架啦。同埋由細到大你幾時見我訴過苦丫？咪又係自己捱。何況講出嚟你都幫我唔到嘅。」

十八子望住自己杯珍珠奶茶，攪呀攪，攪呀攪。

生情啦 唔好諗啦
不過十八子成日溝仔
係帽既機會係百分之90%

十八子唔會hurt薯片架

可能就係大家都無信心
先會止步係朋友

表左白 衰左就無朋友做
成功完 分埋手都係無朋友做

咁示愛黎做乜

「其實呢，你可以唔使咩都自己撐架。」

攪拌嘅動作停止。

「我唔撐住唔通你撐我呀？」

「我撐你囉。」

十八子抬頭望向我，三秒之後耷低頭：「毒撚講依啲野好噁心架。」

算，我都慣架喇。

就係因為佢永遠都咁串返我轉頭，所以我地先可以一直係普通朋友。

「咁之後呢？點解去做家計會？」

係家計會同啲學生哥玩氣球

十八子need love
一直都自己撐即係無同男朋友傾訴過
金仔係第一個

十八子話係緣於環保。

事緣某日佢行街，見到有個環保政策嘅廣告，上面印咗句野叫「源頭減廢」。

當然唔係話啲港孩係廢物，而係如果可以影響到源頭，預防勝於棄子，係咪就會少一個孤兒呢？

有正確嘅避孕知識、良好嘅家庭規劃、做好產前檢查、正確而全面嘅性教育等等。

佢希望盡量令孤兒嘅數目減少，而佢亦深信做得到。

「不過我地總係有太多幻想，直到現實摑你一巴掌。」

雖然基本上工作性質同十八子諗嘅真係差唔多，但實際返工之後亦為佢帶嚟精神上嘅第二次衝擊。

第二次衝擊係咪要睇住人落仔

睇怕都係

「講咗我地要做咩先啦，初頭返工都真係幾符合我想做嘅野嘅。比如喺學校搞講座教人避孕、促進兩性關係類似性治療嘅野⋯⋯」

「你大把經驗啦。」

十八子哼咗我一聲又再繼續：「第三係洗樓，即係一樓一嗰啲呢，幫佢地抽血檢查。我地係一隊人上樓開哂門做嘅，咁大動靜就梗會有啲衰男人係門口望望望咁，好想一拳打爆佢地。」

嘩，聽到都縮一縮。

「第四就係避孕服務，問下啲妹妹幾時搞過野嚟，睇下個時間仲趕唔趕得切食事後丸。第五就相反，係食果啲幫人容易啲生仔嘅藥，性質其實差唔多，都係餵藥，好簡單。」

十八子望向我個碗入面嘅爛番茄，表情痛苦咁用力呑咗啖口水。

「最後一樣就係落仔。」

爛番茄

作為一個護士，十八子喺孤兒院都只係做護理工作居多，亦無參與過咩手術。

諷刺嘅係，佢作為護士，第一次親手參與嘅手術唔係救助，而係殺害。

即使依家講返，十八子仍然會耷低頭，好用力咁摙住眉心。

我對落仔完全無概念，仲繼續食緊自己碗沙律。

「當時我要遞啲儀器畀醫生，但個感覺⋯⋯好似遞緊把刀畀殺人犯。」

事實上，工具中都有手術刀。

墮胎手術分為前中後三部分。

手術前除咗塞粒藥入下體令子宮收縮之外，大部分時間都係等待，會見到等候嘅媽媽通常都好沉寂，唔會點講野。

而對第一次嚟、自己一個嚟或者特別緊張嘅女仔，十八子都會特別溫柔友善咁對待，希望可以舒緩佢地嘅不安。

到手術中，就分為半身麻醉或者全身麻醉，做邊種就視乎個胎到底幾大。

衰就衰在唔係一知有咗就落得，點都要等胚胎成形先可以做手術，所以點都會見到被吸出嚟嗰粒好似日本勾玉咁嘅粉紅色組織。

如果係超過三至四個月嘅，就會見到更加核突嘅景象。

「見工果陣佢問我有無宗教信仰，我話我從來唔相信有神，對墮胎亦好明白喺理性層面上，其實某程度上等於救左一個女仔嘅餘生，甚至係一個家庭。」

但人類係感性嘅動物。

手術後嘅媽媽，無論有人陪定無人陪，大多數都會喊。

當中有一個特別深刻嘅客人，亦係十八子第一個有份負責嘅客人，叫做阿may。

阿may係個做援交嘅大學生，無人陪佢嚟，一直，一直都係自己一個。

嗰日幫佢塞完藥之後一路等，會對佢咁深印象就係因為佢真係等左好多個鐘。

十八子中途逐個叫病人去廁所睇下有無流血，而阿may話佢一滴血都冇。

「要流咗血先做得架。」

阿may苦苦一笑，唔知佢心入面諗緊乜。

佢係尾二個個去做，嗰陣都只係得兩三滴血。阿may話等緊嘅時候，好暈好辛苦，額頭標哂冷汗。

「點解我會訓係到等做啲咁嘅手術？姑娘⋯⋯我其實好驚⋯⋯有無得唔做呀？」

十八子忍住手心嘅震動，靜靜講出事實：「啲藥已經令你子宮收縮咗⋯⋯依家唔做，你要有個bb變畸胎嘅心理準備。」

內心好似有股巨浪翻滾嘅不適感。

相反聽完嘅阿may就好平靜：「啊⋯⋯原來係返唔到轉頭嘅單程路嚟。」

十八子無奈咁點頭。

「姑娘⋯⋯你有無去過迪士尼呀？」

「我⋯⋯無呀。」

阿may微微一笑，摸摸下腹：「我都無。我想，遲啲去。」

阿may...

援交may

給由遺書支持到現在的忠粉的小彩蛋

唔好咁快講出黎嘛

唔明

等啲讀者自己諗返起阿may係遺書故角色

突然間，對面床有人喊得好西利，係另一個啱啱做完手術出嚟醒番嘅女人。

佢喊得好大聲好淒涼。

「佢係因為咩事入嚟架？」

「其他病人嘅事我唔可以講。」

阿may雖然靜落嚟，但眼角就不停流出淚水，睇得出佢忍受緊身體嘅唔舒服，同埋內心又不安。

其實恐懼最強烈嘅時候往往都係等待嗰陣，等玩過山車同鬼屋，其實恐怖過真係玩嗰幾分鐘。

而阿may就好似一路睇住啲人玩過山車玩到又喊又嘔，而條隊一直都未輪到自己咁。

佢喺咁嘅情況下，渡過咗七八粒鐘，終於出血。

到叫阿may去做手術個陣，十八子推住佢張輪椅，經過兩道門，泊埋咗喺一邊等入手術室。

「姑娘，你信唔信，依個世界有神？」

「⋯⋯我⋯⋯覺得無。」

手術室門一開，好似拍科幻片咁，有張手術床係中間。十八子帶阿may上床，好快，醫生護士同器材就圍住瞓係床上面嘅阿may。

「擘大啲對腳然後放鬆，會有啲凍架下。」

十八子望住阿may緊咬牙關，但全身震哂，淚水仍然一滴滴湧出嚟嘅樣。

「唔使驚，我地依家打針喇。合埋眼，數三聲。」

三。

二。

一。

阿may好似斷電咁失去知覺。

係喎

唔知金仔又會唔會再出返場呢

到阿may醒返嗰陣，佢一路以嚟嘅強裝嘅平靜終於打破。

壓抑得愈用力，反彈就愈強烈。

「你塞返下去丫⋯⋯我求下你呀醫生⋯⋯塞返入去呀⋯⋯」佢喊住咁叫醫生塞返個bb入去。

「姑娘⋯⋯我麻醉藥未散跪你唔到，我遲下跪返丫⋯⋯你幫下我⋯⋯幫下我手得唔得呀？」

「你⋯⋯你唔好咁啦⋯⋯」

十八子望住一切，開始懷疑自己喺度返工嘅意義。

阿may嘅喊聲，就好似係至親嘅人死左，但係無法見佢最後一面，連瞻仰遺容嘅機會都無。

因為胚胎既係人，亦唔係人。

出生咗嘅bb可以入土為安，可以舉辦葬禮。

無出世嘅bb，佢地嘅終點只係會係堆填區，無聲無息咁逝去。

「喺手術後，伴隨嘅係表面上大姨媽一個星期嘅倍伴，但無聲逝去嘅一個生命會一直遺留喺佢地內心嘅某個角落，影響佢地嘅人生。」

任由你喊住叫醫生護士塞翻個bb俾你都好，一切都係唔可能做得到嘅事。

但一直咁理性同沉著嘅阿may，去到最後竟然明知唔可能，都要喊哂口去問。

寧願被醫生、護士，同其他媽媽標籤自己係傻嘅 。

好似寧願自己傻一世。

無幾耐，十八子就喺新聞度見到，阿may自殺嘅消息。

「條路自己揀，仆街唔好喊。」

「好似好正。」

「墮過胎不了不了。」

「死咗咪好，唔通又搵毒撚幫佢埋單咩？」

「趁佢有咗嗰陣無限中出。」

「做得雞遇咗架啦。」

「好彩唔係我條女，墮過胎，都唔知比人中出過幾多次。」

「幾錢Q？」

「推到有ig！」

「利申屌過。」

望住一句又一句網上嘅留言。

當日，十八子掉爛咗自己部電話。

好沉重

或者係受到網上某啲扭曲嘅價值觀影響，少數嘅人又會再次陷入悲劇嘅輪迴之中。

「姑娘⋯⋯我⋯⋯我係咪已經無被愛嘅資格喇？」

因為同前男友落過仔，但暪住新男友一齊，到終於能夠真正信任對方將傷痛講出口嘅時候，得嚟嘅唔係接受，而係中出即飛同wtsapp入面嘅一句「臭雞」，嗰個女仔又因為嗰一次而再要落仔。

「唔好成日睇討論區啲post。你會搵到一個真正接受你嘅人，放心，李姑娘話嘅。」

「咁你搵到未？」

「我⋯⋯我都未搵到，但我知一定會搵到。所以李姑娘陪你一齊等。」

喺阿may自殺之後，可能因為墮胎議題浮咗上水面，令當時嚟做手術嘅人少咗。

但過咗一段時間，件事凋淡咗之後，一切又回復正常。

單程路...
我真係好希望咁多位作家寫嘅野
可以喚醒到更多嘅人..
尤其係金仔，gay廉
依啲社會問題真係好值得我地去留意去關心去改善
唉

今個故無金仔寫遺書

記得之前睇阿may 睇到好sad 今個故又嚟

除咗年輕嘅意外懷孕女性之外，仲有本來以為可以幸幸福福迎接新生命嘅父母，因為產檢知道個胎有事而終止懷孕。

「如果佢出世就預咗要痛苦，我寧願佢唔出世，做父母嘅點會想仔女受苦？」

亦有後悔嘅媽媽：「我一直諗，我係咪抹殺咗佢有幸福生活嘅可能性？定還是想生佢出嚟其實只係我自私？點解做人父母咁難⋯⋯」

「你係姑娘，你讀咁多書一定好聰明，我有個問題一直都諗唔明白，一個小問題嚟，唔會阻你好耐時間架咋姑娘。你可唔可以話我知，我到底係啱定錯？」

亦都有意外整親，肚入面嘅bb變成死胚而要做墮胎手術清理子宮嘅媽媽。

「我淨係想知，點解會係我呀？係咪我做錯咩事呀？姑娘，係咪我做錯咩事呀？我諗唔通，點解人地有咗就變幸福家庭，我有咗就變成咁？」

十八子雙眼嘅神彩漸漸被磨滅，佢嘅抑鬱問題更加嚴重。

唔係自己果陣口講有問題唔要係容易
但一變左係自己骨肉真係唔同講法

屌
之前去完產科實習
好撚中

淨1200正皮加更

但即使咁樣，十八子都無麻木過嚟。

即使同事已經同佢講過：「做屠夫如果對動物有感情，痛苦嘅係你自己。劊子手係唔可以愛死囚架，麻木啲啦，依個世界唔適當咁麻木就無辦法生存落去。」

曾經有段時間，十八子已經被現實折磨到投降。

佢幾乎每日同自己講要麻木，佢好想麻木，但就正如失眠愈想瞓就愈瞓唔到一樣。

十八子愈強逼自己，反而變得愈敏感。

「或者係我嘅身體同我講唔好啩。」

而正因為嘗試過但麻木唔到，過咗一排佢先有機會自我反思。

嗰一刻，佢好清楚一旦麻木，就代表違背初衷，亦背叛咗過去喺孤兒院宣言唔會麻木嘅自己。

佢好清楚只要開始麻木，自己就再唔係以前想做護士嘅自己。

佢慶幸自己嘅身體唔容許佢投降。

就好似幾想死嘅人，都無辦法自己忍氣忍到死。因為身體唔容許，所以最後都會唞返氣。

問題係面對每隔一排又再嚟過嘅精神同感官衝擊，十八子覺得自己内在嘅靈魂，好似喺一次又一次嘅墮胎手術之中被壓迫到土崩瓦解。

「你知唔知超過三四個月嘅bb落完，其實刮咗落嚟，我地要幫手砌翻條全屍先包架？」

眼前嘅十八子深呼吸。

「好難頂，你想像下將一個溶溶爛爛嘅bb再砌翻埋。我每隔一排就會見到，即係好似你依家食緊依啲咁。」

我望向正要放入口嘅爛番茄。

⋯⋯⋯⋯⋯⋯

放低。

難怪十八子會突然無哂食慾，我淨係幻想到個畫面都食唔落野，何況親眼見過好多次嘅佢？

遺書故粉表示一睇就get

估唔到阿may再出現 即刻諗番起遺書劇情
辛苦你啦十八子

May

金哥啊金哥,
你比個機會薯片好好愛鍚十八子啦

巴打加油

「我最後遞完信，補返錢畀家計會，就辭咗職。」

「補錢走⋯⋯」

「因為嚟緊仲有個手術，但我真係頂唔順。」

本身我其實未食飽，但胃口就漸漸減少，直到消失。

一陣胸口好似被cat girl坐住嘅壓抑感令我心臟好似連跳動都覺得吃力。

鬱悶嘅位在於，我從來唔知十八見過依啲事。

佢自己一直一個人承受。

每次約我出嚟見面，喺我眼中嘅佢都係一如既往咁開朗活潑。

「之後我就一直走唔出嗰種自己做緊殺人犯嘅罪惡感。我知依啲都係自己強加畀自己嘅道德枷鎖，只要唔理佢就會好過啲，但我無辦法無視，亦好清楚自己個心一直都好唔舒服。」

為咗補償，十八子就入咗公立醫院做兒科護士。

「依家就算入手術室，都係幫手做搶救，當然有救到亦有救唔到嘅時候，至少我唔討厭分娩手術室。」

卒之由殺人，回歸到救人。

「我啲男朋友都未聽過，估唔到你係第一個。丫⋯⋯點解我會順勢就講咗出嚟架呢？」

好真

「我知道要令嬰兒夭折率下降到零幾乎無可能，就算係做得最好嘅新加坡都達成唔到。但要救多一個，再救多一個，再多一個，我覺得我做得到。」

十八子唔知望住半空嘅邊一度，好似望緊比天花板更遠嘅地方咁。

「我知救幾多個都唔及殺一個，所以就當我依家係贖罪都無所謂。」

佢嘅雙眼依舊有眼，但深處有一層常人所無嘅覺悟。

由始至終都堅持初衷，就算因為唔肯放開對原則嘅執著而被抑鬱折磨，十八子依然留咗喺度。

「就夠鐘喇，我要返去做野喇。」

佢直接起身行去搭𨋢，睇嚟無打算比錢。

𨋢門打開，十八子轉身向我單眼：「依餐你請喇，薯片。」

真係無依個女人辦法。

十八子啊

呢個角色寫得好有血有肉好正

睇金仔既故批判呢d說話真係好正

真係有血有肉

之前遺書故真係推到有片
話唔埋今次都有呢

睇到好沉重

金仔同十八子可唔可以有happy ending架

Live左 第一次追故

剛回到家，今日無文

夜生活好精彩

冇問題
休息下啦

好好抖下喇
我地會等嘅

辛苦晒啦金仔

做野哪有夜生活

雖然我屋企唔係有錢，但請女仔食幾廿蚊野都仲請得起嘅。

「唔該埋單。」

依個時候我先發現場內嘅侍應當中唔見咗大雄。

無耐喺我背後就傳嚟索鼻水嘅聲音，我企起身一睇，原來大雄坐咗喺我正後方嘅卡位，放緊飯。

佢眼濕濕咁扒埋最後啖飯，就準備繼續做野。

「你無野丫嘛？」

大雄嚇一嚇，好驚青咁望住我。

「無⋯⋯無。」之後就閃咗返廚房。

好似嗰啲喺公園嘅貓仔咁。

睇個款似係啱啱坐喺我後面嗰陣，聽到十八子嘅過去。

然後大雄就會做咗第一個聽過十八子過去嘅男朋友

molamola 十八子又要比人食啦

以金仔一向嘅套路，十八子遲啲應該會墮胎

我新毒者 唔知道金仔d手法
金仔你唔好咁殘忍啦
你寫死左林林 就不如比D好日子十八子過

咁睇我，我對啲角色好好的

入夜嘅廣華醫院，無論入面定外面都係咁多人。

尤其係對面咁多街邊小食店，又有樓上食肆，成日逼到水洩不通。

對我依啲有隱病嘅人嚟講，多人嘅時候就最危險。隨時被人無情力撞一野就好似薯蛋頭先生咁散鬼哂。

好彩我又拎住拐杖又盛，其他人見到都會行遠少少避開。

林林頭先個飯盒好似未郁過，依家實肚餓，所以我一如既往去咗買肥姐。

不過問題嚟喇，佢咁忙，我點先可以畀到野佢食呢？

我拎住袋野食走返入醫院，繼續等林林放工。

呀！諗到，不過有啲似變態佬。

林林就算搏到幾盡，都一定會去廁所換片，所以我只要捕住個女廁就會見到佢。

於是我真係走咗去女廁附近棟喺度慢慢等。

由細到大都習慣咗喺醫院進進出出，一般而言醫院都係一個沉靜嘅地方。

醫院係唯一一種每日都包含生死輪迴喺裡面嘅建築物，有舊生命嘅離開亦有新生命嘅來臨，有人歡喜有人愁。

而就算只係相隔一張床位嘅距離，兩個人嘅命運都會截然相反。

我諗住啲無謂野繼續等，企到左腳攰就將重心轉去右方，借拐杖嘅力。

等到我急尿，去咗轉廁所，出嚟再等，林林都未出現。

唔知鴨住尿片幫人打針係咩感覺架呢？

條片就滿瀉嘅時候，咪行快步都唔得？

點解林要為咗照顧病人去到咁盡呢？

諗下諗下，愈諗唔通就愈好奇。

仲有就係點解佢會同個大陸阿叔摟埋一齊呢？

不過我估佢個廁所小休都同唔到我解釋咁多野架喇，所以我嘅首要任務都係要餵林林食幾嚿野。

至少要塞佢食一粒墨魚、一粒雞腎同一粒生腸。

男女殘廁人來人往，我除咗珍珠奶茶都無點飲野，所以只係去咗一次，但有啲人已經去咗兩次。

我突然靈機一觸，林林咁少去廁所，可能連水都少飲，因為少飲水就會少啲尿屙，以佢個思維一定係咁諗野。

同十八子依隻水怪相反，咁林林身體嘅水溶性毒素好難排出嚟，好鬼唔健康呀真係。

於是我又去咗買水，決定點都要塞佢飲少少水。

通常啲男仔溝女都係揸住花喺對方公司樓下接收工，我就揸住袋肥姐同一枝樽袋水喺女廁門口等。

成個傻仔咁。

金仔好浪漫

我都唔知自己將全身嘅重心左右移咗幾多次之後，林林終於出現喺通往女廁嘅走廊。

每次見到佢，我就自自然然會微笑起嚟。

林林都望到我喺度，眉毛向上戚一戚，同我打招呼。

但佢同平時去廁所嘅動作有啲唔同。

平時佢總係來勢洶洶咁急步走，而佢依家係就正常步速咁行。

我兀下兀下咁行向林林：「我買咗肥⋯⋯」

話都未講完，林林腳下一軟，撞咗埋牆度。

做咩事？

肥姐同水樽跌落地，我加速兀向林林身邊。

「林林！」

啪。

佢瞓咗喺地下。

唔好啊

無死得咁易唔使驚

即係仲要折磨多一排先魂歸天國

呢個場景令我諗起四月是你的謊言

我反而係諗起仰望半月的夜空

好好睇！

金仔係時候開新post

開新po未

到林林擘大眼嗰陣，已經係第二日嘅事。

我通宵守咗喺病房外嘅走廊，又打電話返公司請病假。

「又請呀？你不如全職做病人啦？」

「係係⋯⋯唔好意思呀。」

「咁又唔使唔好意思，你返嚟都係碎下紙打下窿啫，有你無你都係咁上下。」

好彩我係政府內部嘅冗員，所以就算唔返工都對所有運作無乜影響。

「我知你諗乜架，你千祈唔好亂諗呀，一嚿垃圾都有佢嘅作用架。」

「我知架喇。」

「返嚟補返啲醫生紙畀我。」

通知完上司，再通知埋媽媽之後我就一路等到第二日嘅探病時間再入病房。

德仔琴晚約略同我講過林林無大礙，我先安心啲。

「唔⋯⋯唔？」林林有啲錯愕咁望住我。

「你真係嚇鬼死我喇。」

上司啲對話

林林望咗我輪，都仲係呆呆滯滯咁嘅樣。

「醫生話你血糖過低呀，餓到暈呀。你梗係琴日掛住同個大陸阿叔講野無食飯先搞成咁啦。」

我將買嚟嘅白粥打開：「本來琴晚買咗肥姐你食架，你暈咗就無法啦，轉咗買粥你食。」

林林慢慢移動身體，直至坐喺床上。

佢擦一擦眼角。

「做咩？」

「無野呀。」

「噢。係喇，醫生話聯絡唔到你屋企人，所以唔好意思喇，一打開眼就見到我依個毒撚。」我尷尬一笑。

林林合埋眼搖搖頭，再張開眼望實我。理解唔到依個搖頭咩意思，更加唔知點解佢望實我。

「你再望住我個樣會反胃架。」

「嘿嘿⋯⋯」林林忍唔住笑，笑到個膊頭震哂。

「食啲野先啦你。」

「點解你會喺度嘅？」

「我擔心你丫嘛，咪等你醒囉，假都請咗喇。」

「吓⋯⋯咁點好意思呀⋯⋯」

死喇，係咪我做多咗被林林發現我對佢有好感呢？

諗落又係喎，我又唔係佢親人竟然等到佢醒為止，我地明明連朋友都唔算係，只係護士同病人嘅關係嚟。

在情在理我都唔應該等佢醒，死啦，今次真係多咗喇老婆你就多咗喇。

「啊⋯⋯我走架喇。你醒返我就安心哂，我依家走架喇。」

我察覺到自己嘅行為過哂界，當堂無地自容，快快脆脆𢲡埋枝拐杖就起身走。

手袖感到一道微微嘅力。

同我離開方向相反嘅力。

微細嘅拉力，令我停止離開嘅動作。

「唔好走。」

林林微微垂低頭，塊面有啲啲啲啲紅，怕怕醜醜咁講。

林林示意圖

好緊要，有link未

要迎接1001了
Post 2見

本身我仲好堅持要走人，點知林林只係講咗三個字，我已經好似被美杜莎望完咁，石化喺原地。

依個世界上最美好嘅話語通常都係三個字。

我愛你。

我陪你。

我願意。

我以為最好聽嘅係我愛你，因為我未聽過，點知原來「唔好走」都咁好聽。

我極力忍住唔好展示自己個高潮樣，慢慢坐返低。

佢無再講野，我諗佢叫我留低，應該係因為寂寞？

事關由琴晚到依家，內科探病時間嘅六至八點，差唔多一日嘅時間入面，完全無人嚟睇林林。

既然醫生話聯絡唔到佢屋企人，咁睇嚟佢屋企都係有啲故事架喇。

林林靜靜咁食粥，我望住佢有啲白嘅雙唇吸吮啲粥水，有少少爛飯痴喺嘴唇個樣。

「唔？你做咩打冷震？」

我真係唔識答，好彩依個時候我嘅救星嚟到。

「林林～咦？金仔你都喺度呀？」

more more more more more more

開定新post啦

Sweet 面紅
為之後鋪路等大家再sad d

收到～

大家會甜甜的

德仔喺放飯時間走咗過嚟，佢話探下林林順便食飯。

德仔拎咗佢個飯盒出嚟，係百變怪飯盒。

個飯盒設計真係超級慳水慳力，就係粉紅色，兩粒點同一條曲線，極低成本咁完美重現百變怪嗰個on9樣，盛惠三九九，買兩個有八折。

「乜原來係你整飯盒畀林林食架？」

「唔係呢？你以為依個工作狂會自己整飯盒咩？條友一返到屋企就瞓架喇，瞓醒就返工，唔會搞依啲女人野架。」

你係男人嚟架德仔⋯⋯

林林一路聽德仔話佢一路伸下脷咁，好可愛。

林林摟住德仔膊頭：「哎呀，咁我有你依個好姐妹幫我整飯盒架嘛～」

其實德仔係男人嚟⋯⋯

德仔打開佢個飯盒，就見到入面好搶眼嘅卡通人物造型飯團。

好啦，德仔係女人嚟⋯⋯

德仔係女人嚟

d圖好頂癮

新post來了～

是咁的，照顧過我嘅護士死咗2

德仔係男人嚟